doc_id,word,pos_tag,event,argument,coordinate,admin_level
0,Kerabat,NNP,O,O,,
0,Layat,NNP,O,O,,
0,Jasad,NNP,O,O,,
0,Jerry,NNP,O,O,,
0,Wong,NNP,O,O,,
0,Pengemudi,NNP,O,O,,
0,Mini,NNP,B-ARG,Vehicle-Arg,,
0,Cooper,NNP,I-ARG,Vehicle-Arg,,
0,di,IN,O,O,,
0,RSCM,NN,B-ORG,Hospital-Arg,,
0,-,-,O,O,,
0,-,NNP,O,O,,
0,Jakarta,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
0,-,-,O,O,,
0,Jenazah,NNP,O,O,,
0,Jerry,NNP,O,O,,
0,Wong,NNP,O,O,,
0,",",",",O,O,,
0,pengemudi,NN,O,O,,
0,Mini,NNP,B-ARG,Vehicle-Arg,,
0,Cooper,NNP,I-ARG,Vehicle-Arg,,
0,yang,SC,O,O,,
0,menabrak,VBT,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
0,bagian,O,O,,,
0,belakang,NN,O,O,,
0,truk,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
0,",",",",O,O,,
0,kini,RB,O,O,,
0,berada,VBI,O,O,,
0,di,IN,O,O,,
0,RSCM,NNP,B-ORG,Hospital-Arg,,
0,Sekitar,CDI,O,O,,
0,15,CDP,O,O,,
0,kerabat,NN,O,O,,
0,dan,CC,O,O,,
0,teman,NN,O,O,,
0,datang,VBI,O,O,,
0,melayat,VBT,O,O,,
0,Pantauan,IN,O,O,,
0,detikcom,NN,B-ORG,Reporter-Arg,,
0,di,IN,O,O,,
0,kamar,NN,O,O,,
0,jenazah,NN,O,O,,
0,RSCM,NNP,B-ORG,Hospital-Arg,,
0,",",",",O,O,,
0,Jalan,NN,B-ARG,Street-Arg,,
0,Salemba,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
0,",",",",O,O,,
0,Jakarta,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.1780125136691195, 106.83773321392438)",2
0,Pusat,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
0,",",",",O,O,,
0,Jumat,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
0,(,OP,O,O,,
0,16,5,2014,DD,B-ARG,Time-Arg
0,),CP,O,O,,
0,",",",",O,O,,
0,jasad,NN,O,O,,
0,Jerry,NNP,O,O,,
0,ditutup,VB,O,O,,
0,kain,NN,O,O,,
0,jarik,NN,O,O,,
0,cokelat,JJ,O,O,,
0,",",",",O,O,,
0,dikelilingi,VBT,O,O,,
0,kerabatnya,NN,O,O,,
0,Ada,VB,O,O,,
0,seorang,NN,O,O,,
0,kerabat,NN,O,O,,
0,Jerry,NNP,O,O,,
0,",",",",O,O,,
0,Dodi,NN,O,O,,
0,yang,SC,O,O,,
0,mengenang,VBT,O,O,,
0,Jerry,NN,O,O,,
0,sebagai,IN,O,O,,
0,orang,NN,O,O,,
0,yang,SC,O,O,,
0,baik,JJ,O,O,,
0,dan,CC,O,O,,
0,banyak,CD,O,O,,
0,teman,NN,O,O,,
0,"""","""",O,O,,
0,Jerry,NN,O,O,,
0,tadi,NN,O,O,,
0,perjalanan,NN,O,O,,
0,dari,IN,O,O,,
0,rumah,NN,O,O,,
0,temannya,NNG,O,O,,
0,",",",",O,O,,
0,mau,MD,O,O,,
0,pulang,VBI,O,O,,
0,ke,IN,O,O,,
0,rumahnya,NN,O,O,,
0,di,IN,O,O,,
0,daerah,NN,O,O,,
0,Pluit,NNP,B-PLOC,To-Arg,"(-6.113297962451269, 106.78672611344551)",4
0,Jerry,NN,O,O,,
0,ini,DT,O,O,,
0,orangnya,NN,O,O,,
0,baik,JJ,O,O,,
0,",",",",O,O,,
0,temannya,NNG,O,O,,
0,banyak,JJ,O,O,,
0,",",",",O,O,,
0,kebetulan,NN,O,O,,
0,saya,PRP,O,O,,
0,teman,NN,O,O,,
0,main,NN,O,O,,
0,futsal,JJ,O,O,,
0,di,IN,O,O,,
0,Kuningan,NN,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.235976199075322, 106.82213128724581)",4
0,",",",",O,O,,
0,"""","""",O,O,,
0,kata,VB,O,O,,
0,dia,PRP,O,O,,
0,Sedang,NN,O,O,,
0,kerabatnya,NN,O,O,,
0,lainnya,NNG,O,O,,
0,enggan,RB,O,O,,
0,memberikan,VB,O,O,,
0,keterangan,NN,O,O,,
0,"""","""",O,O,,
0,Saya,PRP,O,O,,
0,nggak,NN,O,O,,
0,tahu,VBI,O,O,,
0,apa,WP,O,O,,
0,-,-,O,O,,
0,apa,WP,O,O,,
0,",",",",O,O,,
0,kami,PRP,O,O,,
0,sedang,RB,O,O,,
0,berduka,VB,O,O,,
0,",",",",O,O,,
0,"""","""",O,O,,
0,begitu,RB,O,O,,
0,pinta,NN,O,O,,
0,seorang,NN,O,O,,
0,kerabat,NN,O,O,,
0,Mini,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
0,Cooper,NNP,I-ARG,Vehicle-Arg,,
0,bernopol,VB,O,O,,
0,B,SYM,B-ARG,Plate-Arg,,
0,226,CD,I-ARG,Plate-Arg,,
0,NUK,NN,I-ARG,Plate-Arg,,
0,yang,SC,O,O,,
0,dikemudikan,VBT,O,O,,
0,Jerry,NNP,O,O,,
0,Wong,NNP,O,O,,
0,menghantam,VBT,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
0,keras,JJ,O,O,,
0,bagian,O,O,,,
0,belakang,NN,O,O,,
0,truk,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
0,wing,FW,O,O,,
0,box,MD,O,O,,
0,bernopol,VB,O,O,,
0,B,SYM,B-ARG,Plate-Arg,,
0,9667,CDP,I-ARG,Plate-Arg,,
0,ZX,NN,I-ARG,Plate-Arg,,
0,di,IN,O,O,,
0,Km,NN,B-ARG,Point-Arg,,
0,24+800,NN,I-ARG,Point-Arg,,
0,dari,IN,O,O,,
0,Pluit,NN,B-LOC,From-Arg,"(-6.113297962451269, 106.78672611344551)",4
0,arah,NN,O,O,,
0,Bandara,NNP,B-ORG,To-Arg,,
0,Soekarno,NNP,I-ORG,To-Arg,,
0,-,NNP,I-ORG,To-Arg,,
0,Hatta,NNP,I-ORG,To-Arg,,
0,Saking,NN,O,O,,
0,kerasnya,NN,O,O,,
0,hantaman,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
0,itu,PR,O,O,,
0,",",",",O,O,,
0,bagian,O,O,,,
0,depan,NN,O,O,,
0,Mini,NNP,B-ARG,Vehicle-Arg,,
0,Cooper,NNP,I-ARG,Vehicle-Arg,,
0,tersangkut,VBI,O,O,,
0,ke,IN,O,O,,
0,bemper,NN,O,O,,
0,truk,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
0,itu,PR,O,O,,
1,1,CDP,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
1,Orang,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
1,Tewas,JJ,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
1,",",",",O,O,,
1,125,CD,B-ARG,Evacuee-Arg,,
1,Ribu,CD,I-ARG,Evacuee-Arg,,
1,Warga,NN,I-ARG,Evacuee-Arg,,
1,California,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(37.84576308242729, -120.72746695681695)",1
1,Mengungsi,VBI,B-EVE,EVACUATE-EVENT,,
1,akibat,IN,O,O,,
1,Kebakaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
1,-,-,O,O,,
1,-,NNP,O,O,,
1,California,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(37.84576308242729, -120.72746695681695)",1
1,-,-,O,O,,
1,Kebakaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
1,hutan,NN,I-EVE,FIRE-EVENT,,
1,yang,SC,O,O,,
1,menerjang,VBT,O,O,,
1,wilayah,NN,O,O,,
1,California,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(37.84576308242729, -120.72746695681695)",1
1,",",",",O,O,,
1,Amerika,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(38.4572641110912, -92.2110028043666)",0
1,Serikat,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
1,memaksa,VBT,O,O,,
1,125,CDP,B-ARG,Evacuee-Arg,,
1,ribu,CDP,I-ARG,Evacuee-Arg,,
1,warga,NN,O,O,,
1,untuk,SC,O,O,,
1,mengungsi,VBI,B-EVE,EVACUATE-EVENT,,
1,Dilaporkan,VBT,O,O,,
1,sedikitnya,NNG,O,O,,
1,satu,CDP,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
1,orang,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
1,tewas,JJ,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
1,akibat,IN,O,O,,
1,kebakaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
1,ini,PR,O,O,,
1,Ada,NN,O,O,,
1,sembilan,CDP,B-ARG,Point-Arg,,
1,titik,NN,I-ARG,Point-Arg,,
1,api,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
1,yang,SC,O,O,,
1,terus,RB,O,O,,
1,bergerak,VBI,O,O,,
1,di,IN,O,O,,
1,wilayah,NN,O,O,,
1,Southern,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(37.84576308242729, -120.72746695681695)",5
1,California,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
1,dan,CC,O,O,,
1,mengancam,VBT,O,O,,
1,pemukiman,NN,B-ARG,Facility-Arg,,
1,warga,NN,I-ARG,Facility-Arg,,
1,yang,SC,O,O,,
1,ada,VBI,O,O,,
1,di,IN,O,O,,
1,San,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(33.135, -117.1743)",5
1,Marcos,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
1,dan,CC,O,O,,
1,Escondido,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(33.1347, -117.0723)",5
1,",",",",O,O,,
1,distrik,NN,O,O,,
1,San,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(32.8312, -117.1225)",5
1,Diego,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
1,Sebuah,NN,O,O,,
1,rumah,NN,O,O,,
1,yang,SC,O,O,,
1,cukup,RB,O,O,,
1,besar,JJ,O,O,,
1,milik,NN,O,O,,
1,warga,NN,O,O,,
1,setempat,NN,O,O,,
1,di,IN,O,O,,
1,pinggiran,NN,O,O,,
1,San,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(33.135, -117.1743)",5
1,Marcos,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
1,habis,RB,O,O,,
1,dilalap,VBT,B-EVE,FIRE-EVENT,,
1,api,NN,I-EVE,FIRE-EVENT,,
1,Tayangan,NN,O,O,,
1,televisi,NN,O,O,,
1,setempat,NN,O,O,,
1,menunjukkan,VB,O,O,,
1,bagaiman,IN,O,O,,
1,kobaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
1,api,NN,I-EVE,FIRE-EVENT,,
1,bergerak,VBI,O,O,,
1,cepat,JJ,O,O,,
1,mendekati,VB,O,O,,
1,rumah,NN,O,O,,
1,warga,NN,O,O,,
1,",",",",O,O,,
1,sementara,CC,O,O,,
1,warga,NN,O,O,,
1,bergegas,VBI,O,O,,
1,mengevakuasi,VBT,B-EVE,EVACUATE-EVENT,,
1,barang,NN,O,O,,
1,-,-,O,O,,
1,barangnya,NN,O,O,,
1,dan,CC,O,O,,
1,mengungsi,VBI,B-EVE,EVACUATE-EVENT,,
1,dari,IN,O,O,,
1,lokasi,NN,O,O,,
1,Demikian,PR,O,O,,
1,seperti,IN,O,O,,
1,dilansir,VBT,O,O,,
1,Reuters,NN,B-ORG,Reporter-Arg,,
1,",",",",O,O,,
1,Jumat,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
1,(,OP,O,O,,
1,16,5,2014,DD,B-ARG,Time-Arg
1,),CP,O,O,,
2,Analisis,NNP,O,O,,
2,BMKG,NNP,B-ORG,Reporter-Arg,,
2,soal,IN,O,O,,
2,Gempa,NNP,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,Lebak,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.585671253448132, 106.20907658148096)",2
2,"5,1",CD,B-ARG,Strength-Arg,,
2,SR,NN,B-ARG,Strength-Arg,,
2,-,-,O,O,,
2,-,NNP,O,O,,
2,Jakarta,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
2,-,-,O,O,,
2,Gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,bumi,NN,I-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,berkekuatan,VBI,B-ARG,Strength-Arg,,
2,"5,1",CD,I-ARG,Strength-Arg,,
2,Skala,NN,I-ARG,Strength-Arg,,
2,Richter,NNP,I-ARG,Strength-Arg,,
2,(,OP,O,O,,
2,SR,NNP,O,O,,
2,),CP,O,O,,
2,mengguncang,VBT,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,kawasan,NN,O,O,,
2,Lebak,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.585671253448132, 106.20907658148096)",2
2,",",",",O,O,,
2,Banten,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.321098712338462, 106.23469405402261)",1
2,Gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,ini,PR,O,O,,
2,dirasakan,VB,O,O,,
2,hingga,IN,O,O,,
2,Bandung,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-7.043296715749431, 107.65469419110545)",2
2,Dampak,NN,O,O,,
2,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,bumi,NN,O,O,,
2,yang,SC,O,O,,
2,digambarkan,VB,O,O,,
2,oleh,IN,O,O,,
2,peta,NN,O,O,,
2,tingkat,NN,O,O,,
2,guncangan,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,(,OP,O,O,,
2,shakemap,NN,O,O,,
2,),CP,O,O,,
2,BMKG,NNP,B-ORG,Reporter-Arg,,
2,dan,CC,O,O,,
2,laporan,NN,O,O,,
2,masyarakat,NN,O,O,,
2,menunjukkan,VB,O,O,,
2,bahwa,SC,O,O,,
2,dampak,NN,O,O,,
2,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,bumi,NN,I-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,berupa,VBT,O,O,,
2,guncangan,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,dirasakan,VB,O,O,,
2,di,IN,O,O,,
2,daerah,NN,O,O,,
2,Bayah,NN,B-LOC,Place-Arg,"(-6.908602082571137, 106.28554321427342)",3
2,dan,CC,O,O,,
2,Cikotok,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.853926442579436, 106.29481931990914)",4
2,dalam,IN,O,O,,
2,skala,NN,O,O,,
2,intensitas,NN,O,O,,
2,II,OD,B-ARG,Strength-Arg,,
2,SIG,NNP,I-ARG,Strength-Arg,,
2,-,-,O,O,,
2,BMKG,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
2,(,OP,O,O,,
2,III,OD,B-ARG,Strength-Arg,,
2,-,-,O,O,,
2,IV,OD,B-ARG,Strength-Arg,,
2,MMI,NNP,I-ARG,Strength-Arg,,
2,),CP,O,O,,
2,",",",",O,O,,
2,Sukabumi,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.936256164208697, 106.92618260828208)",2
2,dan,CC,O,O,,
2,Bandung,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.920669331867579, 107.62893793140472)",2
2,dengan,IN,O,O,,
2,intensitas,NN,O,O,,
2,II,OD,B-ARG,Strength-Arg,,
2,SIG,NNP,I-ARG,Strength-Arg,,
2,-,-,O,O,,
2,BMKG,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
2,(,OP,O,O,,
2,II,NNP,B-ARG,Strength-Arg,,
2,-,-,O,O,,
2,III,OD,B-ARG,Strength-Arg,,
2,MMI,NNP,I-ARG,Strength-Arg,,
2,),CP,O,O,,
2,",",",",O,O,,
2,"""","""",O,O,,
2,kata,VB,O,O,,
2,Kepala,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
2,Pusat,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
2,Gempa,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
2,Bumi,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
2,dan,CC,O,O,,
2,Tsunami,NN,O,O,,
2,BMKG,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
2,Mochammad,NNP,O,O,,
2,Riyad,NNP,O,O,,
2,dalam,IN,O,O,,
2,keterangan,NN,O,O,,
2,tertulis,VBI,O,O,,
2,",",",",O,O,,
2,Jumat,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
2,(,OP,O,O,,
2,16,2,2018,DD,B-ARG,Time-Arg
2,),CP,O,O,,
2,Baca,VBI,O,O,,
2,juga,RB,O,O,,
2,:,:,O,O,,
2,Gempa,NNP,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,"5,1",CD,B-ARG,Strength-Arg,,
2,SR,NN,I-ARG,Strength-Arg,,
2,Guncang,NNP,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,Lebak,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.585671253448132, 106.20907658148096)",2
2,Banten,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.321098712338462, 106.23469405402261)",1
2,Berdasarkan,NNP,O,O,,
2,hasil,NN,O,O,,
2,analisis,NN,O,O,,
2,BMKG,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
2,",",",",O,O,,
2,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,itu,PR,O,O,,
2,merupakan,VB,O,O,,
2,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,bumi,NN,I-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,tektonik,NN,O,O,,
2,Gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
2,itu,PR,O,O,,
2,terjadi,VB,O,O,,
2,akibat,IN,O,O,,
2,aktivitas,NN,O,O,,
2,subduksi,NN,O,O,,
2,lempeng,JJ,O,O,,
2,Indo,NNP,O,O,,
2,-,-,O,O,,
2,Australia,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-31.667307305686077, 138.4606196920466)",0
2,ke,IN,O,O,,
2,bawah,NN,O,O,,
2,Lempeng,NN,O,O,,
2,Eurasia,NNP,O,O,,
3,3,CDP,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
3,Tewas,JJ,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
3,Akibat,IN,O,O,,
3,Gempa,NNP,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
3,di,IN,O,O,,
3,Meksiko,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(20.893694415571684, -99.32179436716993)",0
3,dan,CC,O,O,,
3,Guatemala,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(14.898340481702862, -90.81834384088687)",0
3,",",",",O,O,,
3,Termasuk,VBT,O,O,,
3,Bayi,NN,O,O,,
3,Baru,NNP,O,O,,
3,Lahir,VBI,O,O,,
3,-,-,O,O,,
3,-,NNP,O,O,,
3,Mexico,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(19.302903257396633, -99.10508326400131)",1
3,City,NNP,I-PLOC,Published-Arg,,
3,-,-,O,O,,
3,Gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
3,bumi,NN,I-EVE,QUAKE-EVENT,,
3,berkekuatan,VBI,B-ARG,Strength-Arg,,
3,"6,9",CD,I-ARG,Strength-Arg,,
3,Skala,NN,I-ARG,Strength-Arg,,
3,Richter,NNP,I-ARG,Strength-Arg,,
3,mengguncang,VB,B-EVE,QUAKE-EVENT,QUAKE-EVENT,
3,wilayah,NN,O,O,,
3,Meksiko,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(20.893694415571684, -99.32179436716993)",0
3,dan,CC,O,O,,
3,Guatemala,NN,B-LOC,Place-Arg,"(14.898340481702862, -90.81834384088687)",0
3,Nahas,NNP,O,O,,
3,",",",",O,O,,
3,sedikitnya,NNG,O,O,,
3,3,CDP,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
3,orang,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
3,tewas,JJ,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
3,dalam,IN,O,O,,
3,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
3,bumi,NN,I-EVE,QUAKE-EVENT,,
3,ini,PR,O,O,,
3,termasuk,VB,O,O,,
3,salah,JJ,O,O,,
3,satunya,PRN,O,O,,
3,seorang,NN,O,O,,
3,bayi,NN,O,O,,
3,yang,SC,O,O,,
3,baru,JJ,O,O,,
3,lahir,VB,O,O,,
3,Survei,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
3,Geologi,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
3,AS,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(38.4572641110912, -92.2110028043666)",0
3,(,OP,O,O,,
3,USGS,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
3,),CP,O,O,,
3,",",",",O,O,,
3,seperti,IN,O,O,,
3,dilansir,VBT,O,O,,
3,AFP,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
3,",",",",O,O,,
3,Selasa,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
3,(,OP,O,O,,
3,8,7,2014,DD,B-ARG,Time-Arg
3,),CP,O,O,,
3,",",",",O,O,,
3,mencatat,VB,O,O,,
3,bahwa,SC,O,O,,
3,pusat,NN,O,O,,
3,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
3,ini,DT,O,O,,
3,berada,VBI,O,O,,
3,di,IN,O,O,,
3,lokasi,NN,O,O,,
3,yang,SC,O,O,,
3,hanya,RB,O,O,,
3,berjarak,VBI,O,O,,
3,2,CDP,B-ARG,Central-Arg,,
3,kilometer,NN,I-ARG,Central-Arg,,
3,dari,IN,O,O,,
3,kota,NN,O,O,,
3,Puerto,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-34.6135871,-58.3697784)",2
3,Madero,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
3,dan,CC,O,O,,
3,berjarak,VBI,O,O,,
3,200,CDP,B-ARG,Central-Arg,,
3,kilometer,NN,I-ARG,Central-Arg,,
3,dari,IN,O,O,,
3,Guatemala,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(14.629566162184377, -90.50339335214694)",2
3,City,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
3,Menurut,NNP,O,O,,
3,USGS,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
3,",",",",O,O,,
3,pusat,NN,O,O,,
3,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
3,bumi,NN,I-EVE,QUAKE-EVENT,,
3,ini,DT,O,O,,
3,berada,VBI,O,O,,
3,pada,IN,O,O,,
3,kedalaman,NN,B-ARG,Depth-Arg,,
3,60,CD,I-ARG,Depth-Arg,,
3,kilometer,NND,I-ARG,Depth-Arg,,
3,di,IN,O,O,,
3,bawah,NN,O,O,,
3,permukaan,NN,O,O,,
3,laut,NN,O,O,,
3,Sekitar,CDI,O,O,,
3,10,CDP,B-ARG,Repeat-Arg,,
3,kali,NN,I-ARG,Repeat-Arg,,
3,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
3,susulan,NN,I-EVE,QUAKE-EVENT,,
3,dilaporkan,VB,O,O,,
3,terjadi,VB,O,O,,
3,pasca,SC,O,O,,
3,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
3,"6,9",CD,B-ARG,Strength-Arg,,
3,SR,NN,I-ARG,Strength-Arg,,
3,tersebut,PR,O,O,,
3,melanda,VB,O,O,,
3,Hal,NN,O,O,,
3,ini,PR,O,O,,
3,sempat,MD,O,O,,
3,memicu,VBT,O,O,,
3,kepanikan,NN,O,O,,
3,warga,NN,O,O,,
3,dan,CC,O,O,,
3,sayangnya,PRP,O,O,,
3,menyebabkan,VBT,O,O,,
3,tanah,NN,B-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
3,longsor,JJ,I-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
3,di,IN,O,O,,
3,beberapa,CDI,O,O,,
3,wilayah,NN,O,O,,
4,Tabrak,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
4,Pembatas,NN,O,O,,
4,Jalan,NN,O,O,,
4,Km,NN,B-ARG,Point-Arg,,
4,27,CD,I-ARG,Point-Arg,,
4,Tol,NNP,B-ARG,Street-Arg,,
4,Bandara,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
4,",",",",O,O,,
4,BMW,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
4,Ringsek,NN,O,O,,
4,Berat,NN,O,O,,
4,-,-,O,O,,
4,-,NNP,O,O,,
4,Jakarta,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
4,-,-,O,O,,
4,Sebuah,NND,O,O,,
4,mobil,NN,O,O,,
4,BMW,NNP,B-ARG,Vehicle-Arg,,
4,dengan,IN,O,O,,
4,nopol,NN,O,O,,
4,B,SYM,B-ARG,Plate-Arg,,
4,54,CD,I-ARG,Plate-Arg,,
4,LN,NN,I-ARG,Plate-Arg,,
4,menabrak,VBT,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
4,pembatas,NN,O,O,,
4,jalan,NN,O,O,,
4,Tol,NNP,B-ARG,Street-Arg,,
4,Bandara,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
4,arah,NN,O,O,,
4,Jakarta,NNP,B-PLOC,To-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
4,tengah,O,O,,,
4,malam,NN,O,O,,
4,ini,PR,O,O,,
4,Kondisi,NN,O,O,,
4,mobil,NN,O,O,,
4,itu,PR,O,O,,
4,ringsek,JJ,O,O,,
4,berat,JJ,O,O,,
4,di,IN,O,O,,
4,bagian,NN,O,O,,
4,depan,JJ,O,O,,
4,Informasi,NN,O,O,,
4,itu,PR,O,O,,
4,disampaikan,VB,O,O,,
4,TMC,NNP,O,O,,
4,Polda,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
4,Metro,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
4,Jaya,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
4,BMW,NNP,B-ARG,Vehicle-Arg,,
4,bernomor,VBT,O,O,,
4,pelat,NN,O,O,,
4,B,SYM,B-ARG,Plate-Arg,,
4,54,CD,I-ARG,Plate-Arg,,
4,LN,NN,I-ARG,Plate-Arg,,
4,itu,DT,O,O,,
4,menabrak,VBT,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
4,pembatas,NN,O,O,,
4,jalan,NN,O,O,,
4,Tol,NNP,B-ARG,Street-Arg,,
4,Bandara,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
4,di,IN,O,O,,
4,Km,NN,B-ARG,Point-Arg,,
4,27,CD,I-ARG,Point-Arg,,
4,",",",",O,O,,
4,tepatnya,RB,O,O,,
4,di,IN,O,O,,
4,Kamal,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.101459525319878, 106.69969913010671)",4
4,mengarah,VBI,O,O,,
4,ke,IN,O,O,,
4,Pluit,NN,B-PLOC,To-Arg,"(-6.113297962451269, 106.78672611344551)",4
4,pukul,NN,B-ARG,Time-Arg,,
4,23.30,JJ,I-ARG,Time-Arg,,
4,WIB,NNP,I-ARG,Time-Arg,,
4,Dari,IN,O,O,,
4,foto,NN,O,O,,
4,yang,SC,O,O,,
4,diunggah,VB,O,O,,
4,TMC,NNP,O,O,,
4,Polda,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
4,Metro,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
4,",",",",O,O,,
4,mobil,NN,O,O,,
4,itu,DT,O,O,,
4,diduga,VBT,O,O,,
4,berkecepatan,VBT,O,O,,
4,tinggi,JJ,O,O,,
4,saat,SC,O,O,,
4,menabrak,VBT,O,O,,
4,hingga,IN,O,O,,
4,mobil,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
4,berbalik,VBI,O,O,,
4,ke,IN,O,O,,
4,arah,NN,O,O,,
4,berlawanan,VBI,O,O,,
4,Bagian,NN,O,O,,
4,depannya,NN,O,O,,
4,tampak,VB,O,O,,
4,ringsek,JJ,O,O,,
4,berat,JJ,O,O,,
4,Ban,NN,O,O,,
4,mobil,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
4,depan,NN,O,O,,
4,sebelah,NN,O,O,,
4,kiri,NN,O,O,,
4,juga,RB,O,O,,
4,terlihat,VB,O,O,,
4,lepas,JJ,O,O,,
5,Kebakaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
5,Hanguskan,NNP,O,O,,
5,Kantor,NNP,B-ORG,Facility-Arg,,
5,Redaksi,NNP,I-ORG,Facility-Arg,,
5,Pikiran,NNP,I-ORG,Facility-Arg,,
5,Rakyat,NNP,I-ORG,Facility-Arg,,
5,-,NNP,O,O,,
5,-,-,O,O,,
5,Bandung,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.920669331867579, 107.62893793140472)",2
5,",",",",O,O,,
5,-,-,O,O,,
5,Kebakaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
5,melanda,VB,O,O,,
5,kantor,NN,B-ORG,Facility-Arg,,
5,redaksi,NN,I-ORG,Facility-Arg,,
5,koran,NN,I-ORG,Facility-Arg,,
5,Pikiran,NNP,I-ORG,Facility-Arg,,
5,Rakyat,NNP,I-ORG,Facility-Arg,,
5,di,IN,O,O,,
5,Jalan,NN,B-ARG,Street-Arg,,
5,Soekarno,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
5,Hatta,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
5,",",",",O,O,,
5,Bandung,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.920669331867579, 107.62893793140472)",2
5,Belum,NEG,O,O,,
5,diketahui,VBT,O,O,,
5,penyebab,NN,O,O,,
5,insiden,NN,O,O,,
5,tersebut,PR,O,O,,
5,Petugas,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
5,pemadam,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
5,sudah,MD,O,O,,
5,berada,VBI,O,O,,
5,di,IN,O,O,,
5,lokasi,NN,O,O,,
5,kejadian,NN,O,O,,
5,Kapolrestabes,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
5,Bandung,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.920669331867579, 107.62893793140472)",2
5,Kombes,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
5,Pol,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
5,Mashudi,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
5,mengatakan,VB,O,O,,
5,peristiwa,NN,O,O,,
5,kebakaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
5,berlangsung,VBI,O,O,,
5,sekitar,CDI,O,O,,
5,pukul,NN,B-ARG,Time-Arg,,
5,06.00,JJ,I-ARG,Time-Arg,,
5,WIB,NNP,I-ARG,Time-Arg,,
5,",",",",O,O,,
5,Sabtu,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
5,(,OP,O,O,,
5,4,10,2014,DD,B-ARG,Time-Arg
5,),CP,O,O,,
5,"""","""",O,O,,
5,Api,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
5,diduga,VBT,O,O,,
5,mulai,MD,O,O,,
5,muncul,VB,O,O,,
5,di,IN,O,O,,
5,lantai,NN,O,O,,
5,dua,CDP,O,O,,
5,",",",",O,O,,
5,"""","""",O,O,,
5,ucap,VB,O,O,,
5,Mashudi,NN,O,O,,
5,di,IN,O,O,,
5,lokasi,NN,O,O,,
5,kejadian,NN,O,O,,
5,Pantauan,NN,O,O,,
5,di,IN,O,O,,
5,lokasi,NN,O,O,,
5,pada,IN,O,O,,
5,pukul,NN,B-ARG,Time-Arg,,
5,08.25,CD,I-ARG,Time-Arg,,
5,WIB,NNP,I-ARG,Time-Arg,,
5,",",",",O,O,,
5,kondisi,NN,O,O,,
5,api,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
5,sudah,MD,O,O,,
5,padam,IN,O,O,,
5,Petugas,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
5,Dinas,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
5,Pencegahan,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
5,Kebakaran,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
5,(,OP,O,O,,
5,Diskar,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
5,),CP,O,O,,
5,Kota,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.920669331867579, 107.62893793140472)",2
5,Bandung,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
5,melakukan,VB,O,O,,
5,pendinginan,NN,O,O,,
5,di,IN,O,O,,
5,area,NN,O,O,,
5,bangunan,NN,B-ORG,Facility-Arg,,
5,redaksi,NN,B-ORG,Facility-Arg,,
5,Pikiran,NNP,B-ORG,Facility-Arg,,
5,Rakyat,NNP,B-ORG,Facility-Arg,,
6,Truk,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
6,Gandeng,NNP,O,O,,
6,Nyemplung,NNP,O,O,,
6,ke,IN,O,O,,
6,Sungai,NN,O,O,,
6,di,IN,O,,,
6,Demak,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.914199432985346, 110.6401210778076)",2
6,-,NNP,O,O,,
6,-,-,O,O,,
6,Jakarta,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
6,-,-,O,O,,
6,Sebuah,NND,O,O,,
6,truk,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
6,gandeng,NN,O,O,,
6,mengalami,VB,O,O,,
6,kecelakaan,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
6,di,IN,O,O,,
6,Jalan,NN,B-ARG,Street-Arg,,
6,Raya,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
6,Demak,NN,B-LOC,Place-Arg,"(-6.914199432985346, 110.6401210778076)",2
6,arah,NN,O,O,,
6,Kudus,NN,B-PLOC,To-Arg,"(-6.800818096681704, 110.85433802259463)",2
6,tepatnya,RB,O,O,,
6,di,IN,O,O,,
6,depan,NN,O,O,,
6,Pasar,NNP,B-ORG,Place-Arg,,
6,Gajah,NNP,I-ORG,Place-Arg,,
6,",",",",O,O,,
6,Jawa,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-7.272336146806256, 110.1979583965181)",
6,Tengah,NN,I-PLOC,Place-Arg,,
6,Truk,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
6,tersebut,DT,O,O,,
6,terguling,VBI,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
6,hingga,IN,O,O,,
6,masuk,VBT,O,O,,
6,ke,IN,O,O,,
6,dalam,IN,O,O,,
6,sungai,NN,O,O,,
6,Menurut,IN,O,O,,
6,saksi,NN,O,O,,
6,mata,NN,O,O,,
6,",",",",O,O,,
6,Ali,NNP,O,O,,
6,Musyadad,NNP,O,O,,
6,kejadia,NN,O,O,,
6,terjadi,VB,O,O,,
6,",",",",O,O,,
6,Minggu,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
6,(,OP,O,O,,
6,18,1,2015,DD,B-ARG,Time-Arg
6,),CP,O,O,,
6,pukul,NN,B-ARG,Time-Arg,,
6,06.00,CDP,I-ARG,Time-Arg,,
6,WIB,NN,I-ARG,Time-Arg,,
6,tadi,NN,O,O,,
6,Kondisi,NN,O,O,,
6,truk,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
6,yang,SC,O,O,,
6,bernopol,VBT,O,O,,
6,berawalan,VBT,O,O,,
6,B,NNP,O,O,,
6,itu,PR,O,O,,
6,terlihat,VB,O,O,,
6,hancur,NN,O,O,,
6,dan,CC,O,O,,
6,terbalik,VBI,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
6,di,IN,O,O,,
6,dalam,IN,O,O,,
6,sungai,NN,O,O,,
6,yang,SC,O,O,,
6,tidak,NEG,O,O,,
6,terlalu,RB,O,O,,
6,dalam,JJ,O,O,,
6,Ali,NN,O,O,,
6,juga,RB,O,O,,
6,mengatakan,VBI,O,O,,
6,",",",",O,O,,
6,ada,VBI,O,O,,
6,tiga,CDP,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
6,orang,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
6,menjadi,VB,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
6,korban,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
6,dalam,IN,O,O,,
6,kejadian,NN,O,O,,
6,ini,PR,O,O,,
6,Ketiganya,NN,O,O,,
6,diketahui,VBT,O,O,,
6,sudah,MD,O,O,,
6,tidak,NEG,O,O,,
6,bernyawa,VBI,O,O,,
7,Field,NNP,B-ORG,Facility-Arg,,
7,Hospital,NNP,I-ORG,Facility-Arg,,
7,Indonesia,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-3.364424190355106, 111.68905197529755)",0
7,di,IN,O,O,,
7,Nepal,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(27.769976632749092, 84.50501489436837)",0
7,Tangani,NNP,O,O,,
7,9,CD,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
7,Korban,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
7,dan,CC,O,O,,
7,Tampung,NNP,O,O,,
7,346,CDP,B-ARG,Evacuee-Arg,,
7,Pengungsi,NN,I-ARG,Evacuee-Arg,,
7,-,-,O,O,,
7,-,NNP,O,O,,
7,Kathmandu,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(27.72347337087862, 85.3308207184338)",3
7,-,-,O,O,,
7,Tim,NN,O,O,,
7,Indonesia,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-3.364424190355106, 111.68905197529755)",0
7,Peduli,JJ,O,O,,
7,Nepal,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(27.769976632749092, 84.50501489436837)",0
7,tengah,MD,O,O,,
7,membongkar,VBT,O,O,,
7,ruangan,NN,O,O,,
7,operasi,NN,O,O,,
7,ortopedi,NN,O,O,,
7,dan,CC,O,O,,
7,anestesi,NN,O,O,,
7,sebelum,SC,O,O,,
7,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
7,"7,4",CD,B-ARG,Strength-Arg,,
7,SR,NNP,B-ARG,Strength-Arg,,
7,mengguncang,VB,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
7,wilayah,NN,O,O,,
7,utara,NN,O,O,,
7,Nepal,NN,B-PLOC,Place-Arg,"(27.769976632749092, 84.50501489436837)",0
7,tadi,NN,O,O,,
7,siang,NN,O,O,,
7,Setelah,SC,O,O,,
7,ruang,NN,O,O,,
7,operasi,NN,O,O,,
7,dalam,IN,O,O,,
7,bentuk,NN,O,O,,
7,infleatable,NN,O,O,,
7,tent,NN,O,O,,
7,itu,PR,O,O,,
7,dibongkar,VB,O,O,,
7,",",",",O,O,,
7,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
7,terjadi,VB,O,O,,
7,sehingga,SC,O,O,,
7,tim,NN,O,O,,
7,membangun,VB,O,O,,
7,tenda,NN,O,O,,
7,tambahan,NN,O,O,,
7,Ada,NN,O,O,,
7,9,CD,O,O,,
7,warga,NN,O,O,,
7,yang,SC,O,O,,
7,dirawat,VBT,O,O,,
7,",",",",O,O,,
7,luka,NN,O,O,,
7,-,-,O,O,,
7,luka,NN,O,O,,
7,dan,NNP,O,O,,
7,kepanikan,IN,O,O,,
7,",",",",O,O,,
7,"""","""",O,O,,
7,kata,VB,O,O,,
7,Direktur,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
7,Tanggap,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
7,Darurat,JJ,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
7,BNPB,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
7,Junjungan,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
7,Tambunan,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
7,di,IN,O,O,,
7,Kathmandu,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(27.72347337087862, 85.3308207184338)",3
7,",",",",O,O,,
7,Nepal,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(27.769976632749092, 84.50501489436837)",0
7,",",",",O,O,,
7,Selasa,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
7,(,OP,O,O,,
7,12,5,2015,DD,B-ARG,Time-Arg
7,),CP,O,O,,
7,malam,NN,O,O,,
7,Gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
7,berkekuatan,VBI,B-ARG,Strength-Arg,,
7,"7,4",CD,I-ARG,Strength-Arg,,
7,SR,NN,I-ARG,Strength-Arg,,
7,kembali,RB,O,O,,
7,mengguncang,VB,B-EVE,QUAKE-EVENT,QUAKE-EVENT,
7,Nepal,NN,B-PLOC,Place-Arg,"(27.769976632749092, 84.50501489436837)",0
7,hari,NN,O,O,,
7,ini,PR,O,O,,
7,pada,IN,O,O,,
7,pukul,NN,B-ARG,Time-Arg,,
7,12.49,CD,I-ARG,Time-Arg,,
7,waktu,NN,O,O,,
7,setempat,NN,O,O,,
7,dan,CC,O,O,,
7,berlangsung,VB,O,O,,
7,kurang,RB,O,O,,
7,lebih,RB,O,O,,
7,selama,IN,O,O,,
7,2,CDP,B-ARG,Duration-Arg,,
7,menit,NN,I-ARG,Duration-Arg,,
7,Guncangan,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
7,terasa,VBI,O,O,,
7,kuat,JJ,O,O,,
7,di,IN,O,O,,
7,distrik,NN,O,O,,
7,field,NN,O,O,,
7,hospital,NNP,O,O,,
7,Indonesia,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-3.364424190355106, 111.68905197529755)",0
7,berdiri,VB,O,O,,
7,",",",",O,O,,
7,yakni,SC,O,O,,
7,Satungal,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(27.68195348230143, 85.25200908474135)",
8,Nepal,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(27.769976632749092, 84.50501489436837)",0
8,Kembali,RB,O,O,,
8,Diguncang,VBT,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
8,Gempa,NN,I-EVE,QUAKE-EVENT,,
8,"7,1",CD,B-ARG,Strength-Arg,,
8,SR,NNP,I-ARG,Strength-Arg,,
8,-,NNP,O,O,,
8,-,-,O,O,,
8,Kathmandu,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(27.72347337087862, 85.3308207184338)",3
8,",",",",O,O,,
8,-,-,O,O,,
8,Gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
8,bumi,NN,I-EVE,QUAKE-EVENT,,
8,kembali,RB,O,O,,
8,melanda,VB,O,O,,
8,Nepal,NN,B-PLOC,Place-Arg,"(27.769976632749092, 84.50501489436837)",0
8,hari,NN,O,O,,
8,ini,PR,O,O,,
8,Gempa,NNP,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
8,berkekuatan,VBI,B-ARG,Strength-Arg,,
8,"7,1",CD,I-ARG,Strength-Arg,,
8,Skala,NN,I-ARG,Strength-Arg,,
8,Richter,NNP,I-ARG,Strength-Arg,,
8,(,OP,O,O,,
8,SR,NNP,O,O,,
8,),CP,O,O,,
8,ini,DT,O,O,,
8,menyebabkan,VBT,O,O,,
8,ribuan,CDC,O,O,,
8,orang,NN,O,O,,
8,di,IN,O,O,,
8,ibukota,NN,O,O,,
8,Kathmandu,NN,B-LOC,Place-Arg,"(27.72347337087862, 85.3308207184338)",3
8,berlarian,VBI,O,O,,
8,ke,IN,O,O,,
8,jalan,NN,O,O,,
8,-,-,O,O,,
8,jalan,NN,O,O,,
8,Badan,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
8,Survei,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
8,Geologi,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
8,Amerika,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(38.4572641110912, -92.2110028043666)",0
8,Serikat,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
8,",",",",O,O,,
8,USGS,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
8,menyatakan,VB,O,O,,
8,seperti,IN,O,O,,
8,dilansir,VBT,O,O,,
8,kantor,NN,O,O,,
8,berita,NN,O,O,,
8,Reuters,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
8,",",",",O,O,,
8,Selasa,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
8,(,OP,O,O,,
8,12,5,2015,DD,B-ARG,Time-Arg
8,),CP,O,O,,
8,",",",",O,O,,
8,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
8,ini,PR,O,O,,
8,terjadi,VB,O,O,,
8,di,IN,O,O,,
8,wilayah,NN,O,O,,
8,sekitar,RB,O,O,,
8,68,CD,B-ARG,Central-Arg,,
8,kilometer,NND,I-ARG,Central-Arg,,
8,sebelah,NN,I-ARG,Central-Arg,,
8,barat,NN,I-ARG,Central-Arg,,
8,kota,NN,B-LOC,Place-Arg,"(27.928189880910356, 86.61208289377247)",4
8,Namche,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
8,Bazar,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
8,",",",",O,O,,
8,dekat,JJ,O,O,,
8,dengan,IN,O,O,,
8,gunung,NN,O,O,,
8,Mount,NNP,B-ARG,Place-Arg,,
8,Everest,NN,I-ARG,Place-Arg,,
8,Guncangan,NNP,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
8,gempa,NN,I-EVE,QUAKE-EVENT,,
8,ini,PR,O,O,,
8,dilaporkan,VB,O,O,,
8,dirasakan,VB,O,O,,
8,hingga,IN,O,O,,
8,ke,IN,O,O,,
8,New,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(28.646518974169425, 77.1089795345416)",2
8,Delhi,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
8,",",",",O,O,,
8,India,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(21.57293880816482, 78.53025185596609)",0
8,Sejauh,NN,O,O,,
8,ini,PR,O,O,,
8,",",",",O,O,,
8,belum,NEG,O,O,,
8,ada,VBI,O,O,,
8,laporan,NN,O,O,,
8,korban,NN,O,O,,
8,maupun,CC,O,O,,
8,kerusakan,NN,O,O,,
8,akibat,IN,O,O,,
8,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
8,ini,PR,O,O,,
9,41,CD,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,Orang,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,Tewas,JJ,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,Akibat,IN,O,O,,
9,Banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
9,di,IN,O,O,,
9,India,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(21.57293880816482, 78.53025185596609)",0
9,-,NNP,O,O,,
9,-,-,O,O,,
9,New,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(28.646518974169425, 77.1089795345416)",2
9,Delhi,NNP,I-PLOC,Published-Arg,,
9,-,-,O,O,,
9,Wilayah,NN,O,O,,
9,Gujarat,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(22.292066083838034, 71.90914465940999)",1
9,",",",",O,O,,
9,India,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(21.57293880816482, 78.53025185596609)",0
9,tengah,MD,O,O,,
9,dilanda,VBT,O,O,,
9,banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
9,bandang,JJ,I-EVE,FLOOD-EVENT,,
9,yang,SC,O,O,,
9,dipicu,VB,O,O,,
9,oleh,IN,O,O,,
9,hujan,NN,B-EVE,RAIN-EVENT,,
9,deras,NN,I-EVE,RAIN-EVENT,,
9,tiada,NN,O,O,,
9,henti,NN,O,O,,
9,selama,IN,O,O,,
9,24,CDP,B-ARG,Duration-Arg,,
9,jam,NN,I-ARG,Duration-Arg,,
9,Sedikitnya,NNG,O,O,,
9,41,CD,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,orang,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,tewas,JJ,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,akibat,IN,O,O,,
9,banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
9,ini,PR,O,O,,
9,Otoritas,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
9,setempat,NN,O,O,,
9,telah,MD,O,O,,
9,mengevakuasi,VBT,B-EVE,EVACUATE-EVENT,,
9,lebih,RB,O,O,,
9,dari,IN,O,O,,
9,10,CDP,B-ARG,Evacuee-Arg,,
9,ribu,CDP,I-ARG,Evacuee-Arg,,
9,warga,NN,I-ARG,Evacuee-Arg,,
9,",",",",O,O,,
9,terutama,JJ,O,O,,
9,dari,IN,O,O,,
9,wilayah,NN,O,O,,
9,Gujarat,NN,B-LOC,Place-Arg,"(22.292066083838034, 71.90914465940999)",1
9,yang,SC,O,O,,
9,terletak,VBI,O,O,,
9,di,IN,O,O,,
9,dekat,JJ,O,O,,
9,pantai,NN,O,O,,
9,Distrik,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(21.326558941241277, 71.29974959140496)",2
9,Amreli,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
9,merupakan,VB,O,O,,
9,area,NN,O,O,,
9,terdampak,IN,O,O,,
9,banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
9,paling,RB,O,O,,
9,parah,JJ,O,O,,
9,",",",",O,O,,
9,dengan,IN,O,O,,
9,mayoritas,NN,O,O,,
9,korban,NN,O,O,,
9,tewas,JJ,O,O,,
9,berasal,VBI,O,O,,
9,dari,IN,O,O,,
9,distrik,NN,O,O,,
9,ini,PR,O,O,,
9,"""","""",O,O,,
9,Terdapat,NN,O,O,,
9,41,CD,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,korban,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,tewas,JJ,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,di,IN,O,O,,
9,sejumlah,CDI,O,O,,
9,wilayah,NN,O,O,,
9,",",",",O,O,,
9,dengan,IN,O,O,,
9,36,CDP,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,korban,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,tewas,JJ,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,berasal,VBI,O,O,,
9,dari,IN,O,O,,
9,Amreli,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(21.326558941241277, 71.29974959140496)",2
9,",",",",O,O,,
9,kemudian,CC,O,O,,
9,tiga,CDP,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,korban,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,tewas,JJ,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,berasal,VBI,O,O,,
9,dari,IN,O,O,,
9,Bhavnagar,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(21.746013932118366, 72.04927349639709)",2
9,dan,CC,O,O,,
9,dua,CDP,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,korban,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,tewas,JJ,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
9,lainnya,NNG,O,O,,
9,dari,IN,O,O,,
9,disrik,VBT,O,O,,
9,Rajkot,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(22.011645000050645, 70.72023172903025)",2
9,",",",",O,O,,
9,"""","""",O,O,,
9,terang,JJ,O,O,,
9,seorang,NN,O,O,,
9,pejabat,NN,O,O,,
9,pada,IN,O,O,,
9,ruang,NN,O,O,,
9,kontrol,NN,O,O,,
9,badan,NN,O,O,,
9,penanggulangan,NN,O,O,,
9,bencana,NN,O,O,,
9,setempat,NN,O,O,,
9,",",",",O,O,,
9,seperti,IN,O,O,,
9,dilansir,VBT,O,O,,
9,AFP,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
9,",",",",O,O,,
9,Kamis,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
9,(,OP,O,O,,
9,25,6,2015,DD,B-ARG,Time-Arg
9,),CP,O,O,,
10,Pikap,NNP,B-ARG,Vehicle-Arg,,
10,Terguling,NNP,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
10,di,IN,O,O,,
10,Tol,NNP,B-ARG,Street-Arg,,
10,JORR,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
10,",",",",O,O,,
10,Pondok,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.2649756,106.7818375)",3
10,Indah,NNP,I-PLOC,,,
10,ke,IN,O,O,,
10,Cilincing,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.123697810179591, 106.93802723918002)",3
10,Macet,NNP,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
10,2,CDP,I-ARG,Length-Arg,,
10,Kilometer,NND,I-ARG,Length-Arg,,
10,-,-,O,O,,
10,-,NNP,O,O,,
10,Jakarta,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
10,-,-,O,O,,
10,Mobil,NN,O,O,,
10,pikap,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
10,terguling,VBI,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
10,di,IN,O,O,,
10,KM,NN,B-ARG,Point-Arg,,
10,52,CDP,I-ARG,Point-Arg,,
10,Tol,NNP,B-ARG,Place-Arg,,
10,JORR,NNP,I-ARG,Place-Arg,,
10,Pondok,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.2649756,106.7818375)",3
10,Indah,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
10,arah,NN,O,O,,
10,Cilincing,NNP,B-PLOC,To-Arg,"(-6.123697810179591, 106.93802723918002)",3
10,pukul,NN,B-ARG,Time-Arg,,
10,07.32,CD,I-ARG,Time-Arg,,
10,WIB,NNP,I-ARG,Time-Arg,,
10,Kecelakaan,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
10,mengakibatkan,VBT,O,O,,
10,kepadatan,NN,O,O,,
10,kendaraan,NN,O,O,,
10,hingga,IN,O,O,,
10,2,CDP,B-ARG,Length-Arg,,
10,kilometer,NND,I-ARG,Length-Arg,,
10,Petugas,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
10,Jasa,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
10,Marga,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
10,",",",",O,O,,
10,Ani,NN,O,O,,
10,saat,SC,O,O,,
10,dikonfirmasi,VB,O,O,,
10,mengatakan,VB,O,O,,
10,",",",",O,O,,
10,petugas,NN,O,O,,
10,sudah,MD,O,O,,
10,berada,VBI,O,O,,
10,di,IN,O,O,,
10,lokasi,NN,O,O,,
10,kejadian,NN,O,O,,
10,Belum,NEG,O,O,,
10,diketahui,VBT,O,O,,
10,ada,VBI,O,O,,
10,tidaknya,NEG,O,O,,
10,korban,NN,O,O,,
10,akibat,IN,O,O,,
10,kecelakaan,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
10,"""","""",O,O,,
10,Kecelakaan,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
10,tepatnya,RB,O,O,,
10,di,IN,O,O,,
10,KM,NN,B-ARG,Point-Arg,,
10,52+800,NN,I-ARG,Point-Arg,,
10,yaitu,SC,O,O,,
10,mobil,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
10,muatan,NN,O,O,,
10,cat,NN,O,O,,
10,dan,CC,O,O,,
10,tiner,NN,O,O,,
10,Akibatnya,NN,O,O,,
10,kecelakaan,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
10,macet,NN,B-EVE,JAM-EVENT,,
10,2,CDP,B-ARG,Length-Arg,,
10,KM,NN,I-ARG,Length-Arg,,
10,dari,IN,O,O,,
10,Pondok,NNP,B-LOC,From-Arg,"(-6.2649756,106.7818375)",3
10,Indah,NNP,I-LOC,From-Arg,,
10,ke,IN,O,O,,
10,Cilincing,NNP,B-LOC,To-Arg,"(-6.123697810179591, 106.93802723918002)",3
10,"""","""",O,O,,
10,ujar,VB,O,O,,
10,Ani,NN,O,O,,
10,pada,IN,O,O,,
10,detikcom,NNP,B-ORG,Reporter-Arg,,
10,",",",",O,O,,
10,Rabu,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
10,(,OP,O,O,,
10,30,9,2015,DD,B-ARG,Time-Arg
10,),CP,O,O,,
11,Korban,NN,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
11,Tewas,JJ,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
11,di,IN,O,O,,
11,Plaza,NNP,B-ARG,Facility-Arg,,
11,UOB,NNP,I-ARG,Facility-Arg,,
11,Ditemukan,VBT,O,O,,
11,di,IN,O,O,,
11,Bawah,NN,O,O,,
11,Mobil,NN,O,O,,
11,di,IN,O,O,,
11,Basement,NNP,O,O,,
11,1,CD,O,O,,
11,-,-,O,O,,
11,-,NNP,O,O,,
11,Jakarta,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
11,-,-,O,O,,
11,Petugas,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
11,tim,NN,O,O,,
11,evakuasi,NN,O,O,,
11,kembali,RB,O,O,,
11,menemukan,VBT,O,O,,
11,korban,NN,B-ARG,Facility-Arg,,
11,tewas,JJ,I-ARG,Facility-Arg,,
11,di,IN,O,O,,
11,Plaza,NNP,B-ARG,Facility-Arg,,
11,UOB,NNP,I-ARG,Facility-Arg,,
11,",",",",O,O,,
11,Thamrin,NNP,B-ARG,Place-Arg,,
11,Korban,NN,O,O,,
11,diketahui,VBT,O,O,,
11,bernama,VB,O,O,,
11,Herdian,NNP,O,O,,
11,Eko,NNP,O,O,,
11,(,OP,O,O,,
11,27,CD,O,O,,
11,),CP,O,O,,
11,Korban,NN,O,O,,
11,merupakan,VB,O,O,,
11,cleaning,FW,O,O,,
11,service,NN,O,O,,
11,di,IN,O,O,,
11,gedung,NN,O,O,,
11,itu,PR,O,O,,
11,"""Korban",DT,O,O,,
11,meninggal,VBI,O,O,,
11,ditemukan,VBT,O,O,,
11,di,IN,O,O,,
11,bawah,NN,O,O,,
11,mobil,NN,O,O,,
11,Kondisi,NN,O,O,,
11,tubuh,NN,O,O,,
11,korban,NN,O,O,,
11,sudah,RB,O,O,,
11,bengkak,JJ,O,O,,
11,",",",",O,O,,
11,"""","""",O,O,,
11,kata,VB,O,O,,
11,Kadis,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
11,Damkar,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
11,DKI,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
11,Paimin,NNP,O,O,,
11,Napitupulu,NNP,O,O,,
11,di,IN,O,O,,
11,lokasi,NN,O,O,,
11,",",",",O,O,,
11,Sabtu,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
11,(,OP,O,O,,
11,19,1,2013,DD,B-ARG,Time-Arg
11,),CP,O,O,,
11,Korban,NNP,O,O,,
11,ditemukan,VBT,O,O,,
11,pukul,NN,B-ARG,Time-Arg,,
11,15.05,CD,I-ARG,Time-Arg,,
11,WIB,NNP,I-ARG,Time-Arg,,
11,Jasad,NN,O,O,,
11,korban,NN,O,O,,
11,langsung,RB,O,O,,
11,dimasukkan,VB,O,O,,
11,ke,IN,O,O,,
11,kantung,NN,O,O,,
11,mayat,NN,O,O,,
11,dan,CC,O,O,,
11,dibawa,VB,O,O,,
11,ke,IN,O,O,,
11,RSCM,NNP,B-ORG,Hospital-Arg,,
11,"""","""",O,O,,
11,Korban,NN,O,O,,
11,ditemukan,VBT,O,O,,
11,di,IN,O,O,,
11,basement,NN,O,O,,
11,"1,",CDP,O,O,,
11,"""","""",O,O,,
11,jelasnya,NN,O,O,,
11,Kondisi,JJ,O,O,,
11,di,IN,O,O,,
11,lokasi,NN,O,O,,
11,",",",",O,O,,
11,banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
11,di,IN,O,O,,
11,basement,NN,O,O,,
11,1,CD,O,O,,
11,sudah,MD,O,O,,
11,surut,JJ,O,O,,
11,",",",",O,O,,
11,tetapi,CC,O,O,,
11,di,IN,O,O,,
11,basement,NN,O,O,,
11,2,CD,O,O,,
11,masih,MD,O,O,,
11,tergenang,VBI,O,O,,
11,Evakuasi,NNP,B-EVE,,,
11,terus,RB,O,O,,
11,dilakukan,VB,O,O,,
12,Wali,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
12,Kota,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
12,:,:,O,O,,
12,Korban,NN,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
12,Jiwa,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
12,Bisa,MD,O,O,,
12,Lebih,RB,O,O,,
12,dari,IN,O,O,,
12,100,CDP,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
12,Orang,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
12,-,-,O,O,,
12,-,-,O,O,,
12,Foto,NN,O,O,,
12,:,NNP,O,O,,
12,PoolTaipei,NNP,O,O,,
12,",",",",O,O,,
12,-,-,O,O,,
12,Korban,NN,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
12,jiwa,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
12,akibat,IN,O,O,,
12,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
12,"6,4",CD,B-ARG,Strength-Arg,,
12,Skala,NN,I-ARG,Strength-Arg,,
12,Richter,NNP,I-ARG,Strength-Arg,,
12,(,OP,O,O,,
12,SR,NNP,O,O,,
12,),CP,O,O,,
12,di,IN,O,O,,
12,kota,NN,B-LOC,Place-Arg,"(23.14866450719771, 120.33236160219855)",2
12,Tainan,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
12,",",",",O,O,,
12,Taiwan,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(24.119811469350566, 120.75584580341844)",0
12,selatan,NNP,O,O,,
12,terus,RB,O,O,,
12,bertambah,VBI,O,O,,
12,Sejauh,NN,O,O,,
12,ini,PR,O,O,,
12,",",",",O,O,,
12,sudah,MD,O,O,,
12,38,CDP,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
12,orang,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
12,yang,SC,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
12,ditemukan,VBT,O,O,,
12,tewas,JJ,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
12,usai,IN,O,O,,
12,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
12,yang,SC,O,O,,
12,terjadi,VBI,O,O,,
12,dua,CDP,O,O,,
12,hari,NN,O,O,,
12,lalu,JJ,O,O,,
12,Namun,CC,O,O,,
12,wali,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
12,kota,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
12,Tainan,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(23.14866450719771, 120.33236160219855)",2
12,mengingatkan,VB,O,O,,
12,",",",",O,O,,
12,jumlah,NN,O,O,,
12,korban,NN,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
12,jiwa,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
12,bisa,MD,O,O,,
12,mencapai,VB,O,O,,
12,lebih,RB,O,O,,
12,dari,IN,O,O,,
12,100,CDP,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
12,orang,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
12,Upaya,NN,O,O,,
12,pencarian,NN,O,O,,
12,korban,NN,O,O,,
12,terus,RB,O,O,,
12,dilakukan,VB,O,O,,
12,dan,CC,O,O,,
12,difokuskan,VBT,O,O,,
12,di,IN,O,O,,
12,area,NN,O,O,,
12,reruntuhan,NN,O,O,,
12,gedung,NN,B-ARG,Facility-Arg,,
12,Wei,NNP,I-ARG,Facility-Arg,,
12,-,-,O,O,,
12,guan,NN,O,O,,
12,Golden,NNP,B-ARG,Facility-Arg,,
12,Dragon,NNP,I-ARG,Facility-Arg,,
12,Building,NNP,I-ARG,Facility-Arg,,
12,di,IN,O,O,,
12,kota,NN,B-LOC,Place-Arg,"(23.14866450719771, 120.33236160219855)",2
12,Tainan,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
12,Gedung,NNP,O,O,,
12,berlantai,VBT,O,O,,
12,17,CDP,O,O,,
12,tersebut,DT,O,O,,
12,ambruk,NN,O,O,,
12,akibat,IN,O,O,,
12,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
12,yang,SC,O,O,,
12,terjadi,VB,O,O,,
12,pada,IN,O,O,,
12,Sabtu,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
12,",",",",O,O,,
12,6,CD,O,O,,
12,Februari,NNP,O,O,,
12,lalu,VB,O,O,,
12,Di,IN,O,O,,
12,gedung,NN,O,O,,
12,tersebut,PR,O,O,,
12,",",",",O,O,,
12,117,CD,B-ARG,MissingPerson-Arg,,
12,orang,NN,I-ARG,MissingPerson-Arg,,
12,tercatat,VB,I-ARG,MissingPerson-Arg,,
12,masih,MD,I-ARG,MissingPerson-Arg,,
12,hilang,VBI,I-ARG,MissingPerson-Arg,,
12,dan,CC,O,O,,
12,diperkirakan,VBT,O,O,,
12,tertimpa,VBI,O,O,,
12,puing,NN,O,O,,
12,-,-,O,O,,
12,puing,NN,O,O,,
12,Wali,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
12,kota,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
12,Tainan,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(23.14866450719771, 120.33236160219855)",2
12,",",",",O,O,,
12,William,NNP,O,O,,
12,Lai,NNP,O,O,,
12,mengatakan,VB,O,O,,
12,",",",",O,O,,
12,upaya,NN,O,O,,
12,penyelamatan,NN,O,O,,
12,kini,RB,O,O,,
12,telah,MD,O,O,,
12,memasuki,VBT,O,O,,
12,apa,WP,O,O,,
12,yang,SC,O,O,,
12,disebutnya,VB,O,O,,
12,sebagai,IN,O,O,,
12,"""","""",O,O,,
12,tahap,NN,O,O,,
12,ketiga,CDO,O,O,,
12,"""","""",O,O,,
13,4,CD,B-ARG,Affectedvehicle-Arg,,
13,Kendaraan,NN,I-ARG,Affectedvehicle-Arg,,
13,Kecelakaan,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
13,Beruntun,NN,I-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
13,di,IN,O,O,,
13,KM,NN,B-ARG,Point-Arg,,
13,33,NNP,I-ARG,Point-Arg,,
13,Tol,NNP,B-ARG,Street-Arg,,
13,Jagorawi,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
13,Arah,NN,O,O,,
13,Jakarta,NNP,B-PLOC,To-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
13,-,NNP,O,O,,
13,-,-,O,O,,
13,Foto,NN,O,O,,
13,:,NNP,O,O,,
13,-,-,O,O,,
13,Empat,CDP,B-ARG,Affectedvehicle-Arg,,
13,kendaraan,NN,I-ARG,Affectedvehicle-Arg,,
13,kecelakaan,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
13,beruntun,VBI,I-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
13,di,IN,O,O,,
13,KM,NN,B-ARG,Point-Arg,,
13,33+800,NN,I-ARG,Point-Arg,,
13,Tol,NNP,B-ARG,Street-Arg,,
13,Jagorawi,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
13,yang,SC,O,O,,
13,mengarah,VBI,O,O,,
13,ke,IN,O,O,,
13,Jakarta,NNP,B-PLOC,To-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
13,Petugas,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
13,masih,MD,O,O,,
13,melakukan,VB,O,O,,
13,evakuasi,NN,O,O,,
13,kendaraan,NN,O,O,,
13,tersebut,PR,O,O,,
13,"""","""",O,O,,
13,Kecelakaan,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
13,terjadi,VB,O,O,,
13,di,IN,O,O,,
13,lajur,NN,O,O,,
13,2,CD,O,O,,
13,dan,CC,O,O,,
13,3,CDP,O,O,,
13,Untuk,IN,O,O,,
13,data,NN,O,O,,
13,-,-,O,O,,
13,data,NN,O,O,,
13,kendaraannya,NN,O,O,,
13,kami,PRP,O,O,,
13,belum,NEG,O,O,,
13,menerima,VBT,O,O,,
13,informasi,NN,O,O,,
13,",",",",O,O,,
13,"""","""",O,O,,
13,kata,VB,O,O,,
13,petugas,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
13,operator,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
13,PT,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
13,Jasamarga,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
13,",",",",O,O,,
13,Rafli,NN,O,O,,
13,saat,SC,O,O,,
13,dikonfirmasi,VB,O,O,,
13,",",",",O,O,,
13,Kamis,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
13,(,OP,O,O,,
13,28,4,2016,DD,B-ARG,Time-Arg
13,),CP,O,O,,
13,Peristiwa,NN,O,O,,
13,itu,PR,O,O,,
13,terjadi,VB,O,O,,
13,pukul,NN,B-ARG,Time-Arg,,
13,23.34,CD,I-ARG,Time-Arg,,
13,WIB,NNP,I-ARG,Time-Arg,,
13,Lalu,VB,O,O,,
13,lintas,NN,O,O,,
13,pun,RP,O,O,,
13,padat,IN,O,O,,
13,menjelang,VBT,O,O,,
13,lokasi,NN,O,O,,
14,Kasus,NN,O,O,,
14,Vellfire,NN,O,O,,
14,Anak,NN,O,O,,
14,Eks,NNP,O,O,,
14,Menteri,NNP,O,O,,
14,Sugiharto,NNP,O,O,,
14,Tabrak,NNP,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
14,4,CD,B-ARG,Affectedvehicle-Arg,,
14,Mobil,NN,I-ARG,Affectedvehicle-Arg,,
14,Masih,MD,O,O,,
14,Lanjut,VB,O,O,,
14,-,NNP,O,O,,
14,-,-,O,O,,
14,Jakarta,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
14,-,-,O,O,,
14,Kasus,NN,O,O,,
14,Vellfire,NNP,O,O,,
14,menabrak,VBT,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
14,empat,CDP,B-ARG,Affectedvehicle-Arg,,
14,mobil,NN,I-ARG,Affectedvehicle-Arg,,
14,yang,SC,O,O,,
14,dikemudikan,VBT,O,O,,
14,Hadi,NNP,O,O,,
14,Prasetyo,NNP,O,O,,
14,(,OP,O,O,,
14,16,CD,O,O,,
14,),CP,O,O,,
14,anak,NN,O,O,,
14,eks,NN,O,O,,
14,Menteri,NN,O,O,,
14,BUMN,NN,O,O,,
14,Sugiharto,NNP,O,O,,
14,terus,RB,O,O,,
14,diseldiki,VBT,O,O,,
14,polisi,NN,O,O,,
14,Saksi,NNP,O,O,,
14,-,-,O,O,,
14,saksi,NN,O,O,,
14,dalam,IN,O,O,,
14,kasus,NN,O,O,,
14,ini,PR,O,O,,
14,akan,MD,O,O,,
14,dipanggil,VB,O,O,,
14,Polisi,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
14,juga,RB,O,O,,
14,memeriksa,VBT,O,O,,
14,kepemilikan,NN,O,O,,
14,SIM,NN,O,O,,
14,milik,NN,O,O,,
14,Hadi,NNP,O,O,,
14,yang,SC,O,O,,
14,baru,MD,O,O,,
14,berusia,VB,O,O,,
14,16,CD,O,O,,
14,tahun,NN,O,O,,
14,"""","""",O,O,,
14,Memang,NN,O,O,,
14,tetap,JJ,O,O,,
14,kita,PRP,O,O,,
14,lanjutkan,VB,O,O,,
14,",",",",O,O,,
14,kita,PRP,O,O,,
14,proses,NN,O,O,,
14,hukum,NN,O,O,,
14,kita,PRP,O,O,,
14,lanjutkan,VB,O,O,,
14,pendalaman,NN,O,O,,
14,Kesulitan,VB,O,O,,
14,kita,PRP,O,O,,
14,kan,RP,O,O,,
14,pihak,NN,O,O,,
14,korban,NN,O,O,,
14,tidak,NEG,O,O,,
14,buat,NN,O,O,,
14,laporan,NN,O,O,,
14,",",",",O,O,,
14,sudah,RB,O,O,,
14,diundang,VBT,O,O,,
14,tidak,NEG,O,O,,
14,datang,VBI,O,O,,
14,memang,RB,O,O,,
14,mereka,PRP,O,O,,
14,sudah,MD,O,O,,
14,ada,VB,O,O,,
14,penyelesaian,NN,O,O,,
14,kekeluargaan,NN,O,O,,
14,",",",",O,O,,
14,tetapi,CC,O,O,,
14,proses,NN,O,O,,
14,hukum,NN,O,O,,
14,tetap,RB,O,O,,
14,berjalan,VB,O,O,,
14,Karena,SC,O,O,,
14,ini,PR,O,O,,
14,kan,RP,O,O,,
14,bukan,NEG,O,O,,
14,delik,NN,O,O,,
14,aduan,FW,O,O,,
14,",",",",O,O,,
14,ada,VB,O,O,,
14,prosedur,NN,O,O,,
14,penanganannya,NN,O,O,,
14,",",",",O,O,,
14,"""","""",O,O,,
14,jelas,VB,O,O,,
14,Kasatlantas,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
14,Polres,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
14,Jaksel,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.256679776683385, 106.81568629190677)",2
14,Kompol,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
14,Dody,NNP,O,O,,
14,",",",",O,O,,
14,Rabu,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
14,(,OP,O,O,,
14,27,4,2016,DD,B-ARG,Time-Arg
14,),CP,O,O,,
14,Peristiwa,NN,O,O,,
14,kecelakaan,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
14,ini,PR,O,O,,
14,terjadi,VB,O,O,,
14,pada,IN,O,O,,
14,Kamis,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
14,(,OP,O,O,,
14,21,4,4,DD,B-ARG,Time-Arg
14,),CP,O,O,,
14,sore,NN,O,O,,
14,Selain,IN,O,O,,
14,empat,CDP,B-ARG,Affectedvehicle-Arg,,
14,mobil,NN,I-ARG,Affectedvehicle-Arg,,
14,ada,VBI,O,O,,
14,satu,CDP,B-ARG,Affectedvehicle-Arg,,
14,motor,NN,I-ARG,Affectedvehicle-Arg,,
14,yang,SC,O,O,,
14,ditabrak,VBT,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
14,di,IN,O,O,,
14,Jl,NNP,B-ARG,Street-Arg,,
14,Ciniru,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
14,",",",",O,O,,
14,Kebayoran,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.24397614020749, 106.80236966063316)",3
14,Baru,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
14,Hadi,NN,O,O,,
14,saat,NN,O,O,,
14,ini,DT,O,O,,
14,mengejar,VBT,O,O,,
14,kakak,NN,O,O,,
14,tirinya,NNP,O,O,,
14,Stephen,NNP,O,O,,
14,Kasus,NN,O,O,,
14,ini,PR,O,O,,
14,memang,RB,O,O,,
14,dilandasi,VBT,O,O,,
14,pertengkaran,NN,O,O,,
14,kakak,NN,O,O,,
14,dan,CC,O,O,,
14,adik,NNP,O,O,,
15,BMKG,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
15,:,:,O,O,,
15,Gempa,NNP,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
15,"6,5",CD,B-ARG,Strength-Arg,,
15,SR,NN,I-ARG,Strength-Arg,,
15,di,IN,O,O,,
15,Sumbar,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-0.7011133317649648, 100.54048425582306)",1
15,Cukup,RB,O,O,,
15,Kuat,JJ,O,O,,
15,Tapi,CC,O,O,,
15,Tak,NEG,O,O,,
15,Timbulkan,NN,O,O,,
15,Kerusakan,NN,O,O,,
15,-,-,O,O,,
15,-,-,O,O,,
15,Foto,NN,O,O,,
15,:,:,O,O,,
15,Zainal,NNP,O,O,,
15,AbidinJakarta,NNP,O,O,,
15,-,NNP,O,O,,
15,Gempa,NNP,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
15,berkekuatan,VBI,B-ARG,Strength-Arg,,
15,"6,5",CD,I-ARG,Strength-Arg,,
15,SR,NNP,I-ARG,Strength-Arg,,
15,mengguncang,NNP,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
15,Sumatera,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-0.7011133317649648, 100.54048425582306)",1
15,Barat,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
15,Gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
15,ini,PR,O,O,,
15,cukup,RB,O,O,,
15,kuat,JJ,O,O,,
15,namun,CC,O,O,,
15,tidak,NEG,O,O,,
15,mengakibatkan,VBT,O,O,,
15,kerusakan,NN,O,O,,
15,"""","""",O,O,,
15,Mengacu,VB,O,O,,
15,parameter,NN,O,O,,
15,ini,PR,O,O,,
15,tampak,VB,O,O,,
15,bahwa,SC,O,O,,
15,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
15,tersebut,PR,O,O,,
15,merupakan,VB,O,O,,
15,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
15,menengah,JJ,O,O,,
15,terjadi,VBI,O,O,,
15,akibat,IN,O,O,,
15,aktivitas,NN,O,O,,
15,subduksi,NN,O,O,,
15,lempeng,JJ,O,O,,
15,di,IN,O,O,,
15,zona,NN,O,O,,
15,",",",",O,O,,
15,"""","""",O,O,,
15,ujar,VB,O,O,,
15,Kepala,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
15,Bidang,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
15,Mitigasi,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
15,Gempa,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
15,bumi,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
15,dan,CC,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
15,Tsunami,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
15,BMKG,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
15,Daryono,NNP,O,O,,
15,saat,SC,O,O,,
15,dihubungi,VBT,O,O,,
15,detikcom,NN,B-ORG,Reporter-Arg,,
15,",",",",O,O,,
15,Kamis,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
15,(,OP,O,O,,
15,2,6,2016,DD,B-ARG,Time-Arg
15,),CP,O,O,,
15,Menurut,IN,O,O,,
15,Daryono,NNP,O,O,,
15,",",",",O,O,,
15,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
15,ini,PR,O,O,,
15,memiliki,VB,O,O,,
15,efek,NN,O,O,,
15,permukaan,NN,O,O,,
15,yang,SC,O,O,,
15,cukup,RB,O,O,,
15,kuat,JJ,O,O,,
15,"""","""",O,O,,
15,Tetapi,CC,O,O,,
15,tidak,NEG,O,O,,
15,menimbulkan,VBT,O,O,,
15,kerusakan,NN,O,O,,
15,",",",",O,O,,
15,"""","""",O,O,,
15,tambahnya,VBT,O,O,,
16,Ribuan,CDC,B-ARG,AffectedHouse-Arg,,
16,Rumah,NN,I-ARG,AffectedHouse-Arg,,
16,di,IN,O,O,,
16,Trenggalek,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.133757527135117, 111.64733219566602)",2
16,Terendam,VB,B-EVE,AffectedHouse-Arg,,
16,Banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
16,",",",",O,O,,
16,1,CD,B-ARG,WoundVictim-Arg,,
16,Orang,NN,I-ARG,WoundVictim-Arg,,
16,Terluka,NNP,I-ARG,WoundVictim-Arg,,
16,-,NNP,O,O,,
16,-,-,O,O,,
16,Kepala,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
16,Pusat,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
16,Data,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
16,Informasi,NN,I-ORG,,OfficerOfficial-Arg,
16,dan,CC,O,O,,
16,Humas,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
16,BNPB,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
16,Sutopo,NNP,O,OfficerOfficial-Arg,,
16,Purwo,NNP,O,OfficerOfficial-Arg,,
16,Nugroho,NNP,O,OfficerOfficial-Arg,,
16,(,OP,O,O,,
16,Foto,NN,O,O,,
16,:,:,O,O,,
16,Agung,NNP,O,O,,
16,Pambudhy,NNP,O,O,,
16,),CP,O,O,,
16,Jakarta,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
16,-,-,O,O,,
16,Hampir,RB,O,O,,
16,5,CDP,B-ARG,AffectedHouse-Arg,,
16,ribu,CDP,I-ARG,AffectedHouse-Arg,,
16,rumah,NN,I-ARG,AffectedHouse-Arg,,
16,di,IN,O,O,,
16,Kabupaten,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.133757527135117, 111.64733219566602)",2
16,Trenggalek,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
16,",",",",O,O,,
16,Jawa,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-7.593465864949647, 112.53030664912593)",1
16,Timur,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
16,terendam,VB,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
16,banjir,NN,I-EVE,FLOOD-EVENT,,
16,akibat,IN,O,O,,
16,hujan,NN,O,O,,
16,deras,NN,O,O,,
16,yang,SC,O,O,,
16,berujung,VBI,O,O,,
16,pada,IN,O,O,,
16,meluapnya,VBT,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
16,Sungai,NN,B-ARG,Cause-Arg,,
16,Tawing,NNP,I-ARG,Cause-Arg,,
16,Banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
16,juga,RB,O,O,,
16,mengakibatkan,VB,O,O,,
16,1,CD,B-ARG,WoundVictim-Arg,,
16,orang,NND,I-ARG,WoundVictim-Arg,,
16,terluka,VBI,I-ARG,WoundVictim-Arg,,
16,Kepala,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
16,Pusat,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
16,Data,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
16,Informasi,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
16,dan,CC,O,O,,
16,Humas,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
16,BNPB,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
16,Sutopo,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
16,Purwo,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
16,Nugroho,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
16,menyebutkan,VB,O,O,,
16,bahwa,SC,O,O,,
16,awalnya,JJ,O,O,,
16,beberapa,CDI,O,O,,
16,desa,NN,O,O,,
16,di,IN,O,O,,
16,Kecamatan,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.302897909360915, 111.58270269807277)",3
16,Munjungan,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
16,Kabupaten,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.133757527135117, 111.64733219566602)",2
16,Trenggalek,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
16,diterjang,VB,O,O,,
16,banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
16,bandang,JJ,I-EVE,FLOOD-EVENT,,
16,pada,IN,O,O,,
16,Senin,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
16,(,OP,O,O,,
16,15,8,8,DD,B-ARG,Time-Arg
16,),CP,O,O,,
16,yang,SC,O,O,,
16,menyebabkan,VB,O,O,,
16,935,CD,B-ARG,AffectedFamily-Arg,,
16,KK,NNP,I-ARG,AffectedFamily-Arg,,
16,terdampak,VB,I-ARG,AffectedFamily-Arg,,
16,Pada,IN,O,O,,
16,Rabu,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
16,(,OP,O,O,,
16,17,8,2016,DD,B-ARG,Time-Arg
16,),CP,O,O,,
16,pukul,NN,B-ARG,Time-Arg,,
16,20.00,DD,I-ARG,Time-Arg,,
16,Wib,NNP,I-ARG,Time-Arg,,
16,",",",",O,O,,
16,banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
16,kembali,RB,O,O,,
16,merendam,VBT,O,O,,
16,11,CDP,I-ARG,AffectedHouse-Arg,,
16,desa,NN,I-ARG,AffectedHouse-Arg,,
16,di,IN,O,O,,
16,Kecamatan,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.063292045676059, 112.06666732998453)",3
16,Gandusari,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
16,Kabupaten,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.133757527135117, 111.64733219566602)",2
16,Trenggalek,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
16,"""","""",O,O,,
16,Banjir,NNP,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
16,menyebabkan,VBT,O,O,,
16,1,CDP,B-ARG,WoundVictim-Arg,,
16,orang,NN,I-ARG,WoundVictim-Arg,,
16,luka,NN,I-ARG,WoundVictim-Arg,,
16,-,-,O,O,,
16,luka,NN,O,O,,
16,tangan,NN,O,O,,
16,kanan,NN,O,O,,
16,patah,JJ,O,O,,
16,tertimpa,VBT,O,O,,
16,kandang,NN,O,O,,
16,sapi,NN,O,O,,
16,atas,IN,O,O,,
16,nama,NN,O,O,,
16,Laminto,NNP,O,O,,
16,(,OP,O,O,,
16,53,CDP,O,O,,
16,),CP,O,O,,
16,Korban,NN,O,O,,
16,dirawat,VBT,O,O,,
16,di,IN,O,O,,
16,RSUD,NNP,B-ORG,Hospital-Arg,,
16,Dr,NNP,I-ORG,Hospital-Arg,,
16,Iskak,NNP,I-ORG,Hospital-Arg,,
16,Tulungagung,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.100725299843663, 111.89695787221875)",2
16,Banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
16,menyebabkan,VBT,O,O,,
16,sekitar,CDI,O,O,,
16,4.991,CDP,B-ARG,AffectedHouse-Arg,,
16,rumah,NN,I-ARG,AffectedHouse-Arg,,
16,terendam,VB,I-ARG,AffectedHouse-Arg,,
16,banjir,NN,O,O,,
16,setinggi,VBT,B-ARG,Depth-Arg,,
16,50,CDP,I-ARG,Depth-Arg,,
16,-,-,O,O,,
16,150,CDP,B-ARG,Depth-Arg,,
16,cm,NND,I-ARG,Depth-Arg,,
16,",",",",O,O,,
16,"""","""",O,O,,
16,kata,VB,O,O,,
16,Sutopo,NNP,O,O,,
16,dalam,IN,O,O,,
16,keterangannya,NN,O,O,,
16,",",",",O,O,,
16,Kamis,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
16,(,OP,O,O,,
16,18,8,2016,DD,B-ARG,Time-Arg
16,),CP,O,O,,
17,Penyebab,NN,O,O,,
17,Longsor,NNP,B-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
17,dan,CC,O,O,,
17,Banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
17,di,IN,O,O,,
17,Trenggalek,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.133757527135117, 111.64733219566602)",2
17,Akibat,IN,O,O,,
17,Hujan,NN,B-EVE,RAIN-EVENT,,
17,Deras,NN,I-EVE,RAIN-EVENT,,
17,Tiga,CDP,B-ARG,Duration-Arg,,
17,Hari,NN,I-ARG,Duration-Arg,,
17,-,-,O,O,,
17,-,NNP,O,O,,
17,Trenggalek,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-8.133757527135117, 111.64733219566602)",2
17,-,-,O,O,,
17,Bencana,NN,O,O,,
17,alam,NN,O,O,,
17,melanda,VB,O,O,,
17,24,CD,B-ARG,AffectedVillage-Arg,,
17,desa,NN,I-ARG,AffectedVillage-Arg,,
17,dan,CC,O,O,,
17,7,CDP,B-ARG,AffectedDistrict-Arg,,
17,kecamatan,NN,I-ARG,AffectedDistrict-Arg,,
17,di,IN,O,O,,
17,Kabupaten,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.133757527135117, 111.64733219566602)",2
17,Trenggalek,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
17,Banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
17,dan,CC,O,O,,
17,tanah,NN,B-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
17,longsor,JJ,I-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
17,itu,PR,O,O,,
17,disebabkan,VB,O,O,,
17,hujan,NN,B-EVE,RAIN-EVENT,,
17,deras,NN,I-EVE,RAIN-EVENT,,
17,selama,IN,O,O,,
17,tiga,CDP,B-ARG,Duration-Arg,,
17,hari,NN,I-ARG,Duration-Arg,,
17,berturut,CD,O,O,,
17,-,-,O,O,,
17,turut,JJ,O,O,,
17,"""","""",O,O,,
17,Bencana,NN,O,O,,
17,alam,NN,O,O,,
17,yang,SC,O,O,,
17,melanda,VB,O,O,,
17,tiga,CD,B-ARG,Duration-Arg,,
17,hari,NN,I-ARG,Duration-Arg,,
17,berturut,CD,O,O,,
17,-,-,O,O,,
17,turut,VB,O,O,,
17,ini,PR,O,O,,
17,disebabkan,VB,O,O,,
17,cuaca,NN,O,O,,
17,tidak,NEG,O,O,,
17,bersahabat,VB,O,O,,
17,",",",",O,O,,
17,"""","""",O,O,,
17,kata,VB,O,O,,
17,Bupati,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
17,Trenggalek,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.133757527135117, 111.64733219566602)",2
17,Emil,NNP,O,O,,
17,Elestianto,NNP,O,O,,
17,Dardak,NNP,O,O,,
17,di,IN,O,O,,
17,sela,NN,O,O,,
17,rapat,NN,B-EVE,MEETING-EVENT,,
17,koordinasi,NN,I-EVE,MEETING-EVENT,,
17,penanganan,NN,O,O,,
17,pasca,SC,O,O,,
17,bencana,NN,O,O,,
17,di,IN,O,O,,
17,Trenggalek,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.133757527135117, 111.64733219566602)",2
17,",",",",O,O,,
17,bersama,IN,O,O,,
17,Wakil,NNP,O,O,,
17,Bupati,NNP,O,O,,
17,Arifin,NNP,O,O,,
17,",",",",O,O,,
17,Wakil,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
17,Gubernur,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
17,Jatim,NNP,B-PLOC,OfficerOfficial-Arg,,
17,Saifullah,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
17,Yusuf,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
17,dan,CC,O,O,,
17,pejabat,NN,O,O,,
17,terkait,VB,O,O,,
17,di,IN,O,O,,
17,gedung,NN,O,O,,
17,Bawarasa,NNP,O,O,,
17,",",",",O,O,,
17,Trenggalek,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.133757527135117, 111.64733219566602)",2
17,",",",",O,O,,
17,Jumat,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
17,(,OP,O,O,,
17,19,8,2016,DD,B-ARG,Time-Arg
17,),CP,O,O,,
17,Emil,NN,O,O,,
17,menerangkan,VBI,O,O,,
17,",",",",O,O,,
17,hujan,NN,B-EVE,RAIN-EVENT,,
17,deras,NN,I-EVE,RAIN-EVENT,,
17,dengan,IN,O,O,,
17,intensitas,NN,O,O,,
17,tinggi,JJ,O,O,,
17,beberapa,CDI,O,O,,
17,hari,NN,O,O,,
17,belakangan,RB,O,O,,
17,ini,PR,O,O,,
17,terjadi,VB,O,O,,
17,di,IN,O,O,,
17,wilayah,NN,O,O,,
17,Trenggalek,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.133757527135117, 111.64733219566602)",2
17,",",",",O,O,,
17,menyebabkan,VBT,O,O,,
17,aliran,NN,O,O,,
17,sungai,NN,O,O,,
17,meluap,VBT,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
17,dan,CC,O,O,,
17,banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
17,Air,NN,O,O,,
17,kiriman,NN,O,O,,
17,dari,IN,O,O,,
17,pegunungan,NN,O,O,,
17,",",",",O,O,,
17,terutama,JJ,O,O,,
17,di,IN,O,O,,
17,wilayah,NN,O,O,,
17,Kecamatan,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.189980689762292, 111.65656357391887)",3
17,Kampak,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
17,dan,CC,O,O,,
17,beberapa,CDI,O,O,,
17,wilayah,NN,O,O,,
17,di,IN,O,O,,
17,Kecamatan,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.250868185813056, 111.70175659830618)",3
17,Watulimo,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
17,Akibatnya,NNP,O,O,,
17,",",",",O,O,,
17,dua,CDP,O,O,,
17,kali,NN,O,O,,
17,terjadi,VBI,O,O,,
17,di,IN,O,O,,
17,Kecamatan,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.293942902909016, 111.566554963216)",3
17,Munjungan,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
17,",",",",O,O,,
17,Kampak,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.189980689762292, 111.65656357391887)",3
17,",",",",O,O,,
17,Gandusari,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.063292045676059, 112.06666732998453)",3
17,dan,CC,O,O,,
17,Pogalan,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.086990186738078, 111.75050928611643)",3
17,Banjir,NNP,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
17,di,IN,O,O,,
17,Munjungan,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.293942902909016, 111.566554963216)",3
17,terjadi,VB,O,O,,
17,dua,CD,O,O,,
17,kali,NND,O,O,,
17,sejak,IN,O,O,,
17,sebulan,NN,O,O,,
17,lalu,JJ,O,O,,
17,Banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
17,pada,IN,O,O,,
17,Senin,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
17,(,OP,O,O,,
17,15,8,8,DD,B-ARG,Time-Arg
17,),CP,O,O,,
17,akibat,IN,O,O,,
17,air,NN,O,O,,
17,kiriman,NN,O,O,,
17,dari,IN,O,O,,
17,pegunungan,NN,O,O,,
17,selatan,NN,O,O,,
17,Kampak,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.189980689762292, 111.65656357391887)",3
17,dan,CC,O,O,,
17,barat,NN,O,O,,
17,dari,IN,O,O,,
17,Watulimo,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.250868185813056, 111.70175659830618)",3
17,"""","""",O,O,,
17,Beberapa,NN,O,O,,
17,infrastruktur,NN,O,O,,
17,rusak,JJ,O,O,,
17,Satu,CD,O,O,,
17,sekolah,NN,O,O,,
17,habis,RB,O,O,,
17,tersapu,VBT,O,O,,
17,air,NN,O,O,,
17,banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
17,dan,CC,O,O,,
17,beberapa,CDI,O,O,,
17,jembatan,NN,O,O,,
17,dan,CC,O,O,,
17,tembok,NN,O,O,,
17,penahan,NN,O,O,,
17,jalan,NN,O,O,,
17,mengalami,VBT,O,O,,
17,kerusakan,NN,O,O,,
17,",",",",O,O,,
17,"""","""",O,O,,
17,tuturnya,VB,O,O,,
17,Banjir,VB,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
17,di,IN,O,O,,
17,Kampak,NN,B-LOC,Place-Arg,"(-8.189980689762292, 111.65656357391887)",3
17,ini,DT,O,O,,
17,merembet,VBT,O,O,,
17,ke,IN,O,O,,
17,wilayah,NN,O,O,,
17,Kecamatan,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.063292045676059, 112.06666732998453)",3
17,Gandusari,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
17,dan,CC,O,O,,
17,Pogalan,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.086990186738078, 111.75050928611643)",3
17,Ada,VBI,O,O,,
17,sekitar,CDI,O,O,,
17,8,CDP,B-ARG,O,,
17,infrastruktur,NN,O,,,
17,besar,JJ,O,O,,
17,rusak,JJ,O,O,,
17,parah,JJ,O,O,,
17,seperti,IN,O,O,,
17,jembatan,NN,O,O,,
17,gantung,JJ,O,O,,
17,"""","""",O,O,,
17,Juga,NN,O,O,,
17,mengakibatkan,VB,O,O,,
17,longsor,JJ,B-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
17,Ada,VBI,O,O,,
17,8,CDP,B-ARG,Spot-Arg,,
17,titik,NN,I-ARG,Spot-Arg,,
17,longsor,JJ,B-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
17,di,IN,O,O,,
17,jalur,NN,O,O,,
17,Kampak,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.189980689762292, 111.65656357391887)",3
17,menuju,VB,O,O,,
17,ke,IN,O,O,,
17,Munjungan,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.293942902909016, 111.566554963216)",3
17,dan,CC,O,O,,
17,ruas,NN,O,O,,
17,jalan,NN,O,O,,
17,putus,NN,O,O,,
17,total,NN,O,O,,
17,",",",",O,O,,
17,"""","""",O,O,,
17,jelasnya,VB,O,O,,
17,Bencana,VB,O,O,,
17,alam,NN,O,O,,
17,di,IN,O,O,,
17,Trenggalek,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.133757527135117, 111.64733219566602)",2
17,ini,DT,O,O,,
17,mengakibatkan,VBT,O,O,,
17,satu,CDP,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
17,orang,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
17,meninggal,I-ARG,DeathVictim-Arg,,,
17,dunia,VBI,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
17,yakni,VBT,O,O,,
17,",",",",O,O,,
17,Sukilah,NNP,O,O,,
17,(,OP,O,O,,
17,80,CDP,O,O,,
17,),CP,O,O,,
17,Saat,NN,O,O,,
17,kejadian,NN,O,O,,
17,",",",",O,O,,
17,Sukilah,NNP,O,O,,
17,sudah,MD,O,O,,
17,dibujuk,VBT,O,O,,
17,oleh,IN,O,O,,
17,petugas,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
17,evakuasi,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
17,",",",",O,O,,
17,namun,CC,O,O,,
17,bersikukuh,VBI,O,O,,
17,tak,NEG,O,O,,
17,mau,MD,O,O,,
17,meninggalkan,VB,O,O,,
17,rumahnya,NN,O,O,,
17,Nenek,NNP,O,O,,
17,itu,PR,O,O,,
17,pun,RP,O,O,,
17,meninggal,VBI,O,O,,
17,",",",",O,O,,
17,akibat,IN,O,O,,
17,terkena,VBT,O,O,,
17,reruntuhan,NN,O,O,,
17,rumahnya,NN,O,O,,
17,"""","""",O,O,,
17,Beberapa,NN,O,O,,
17,upaya,NN,O,O,,
17,penanganan,NN,O,O,,
17,pasca,SC,O,O,,
17,bencana,NN,O,O,,
17,sudah,MD,O,O,,
17,dilakukan,VB,O,O,,
17,Pemkab,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
17,Trenggalek,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.133757527135117, 111.64733219566602)",2
17,",",",",O,O,,
17,termasuk,VBT,O,O,,
17,mengirimkan,VBT,O,O,,
17,alat,NN,O,O,,
17,berat,JJ,O,O,,
17,untuk,IN,O,O,,
17,mengeruk,VBT,O,O,,
17,material,NN,O,O,,
17,longsor,JJ,B-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
17,di,IN,O,O,,
17,ruas,NN,O,O,,
17,jalan,NN,B-ARG,Street-Arg,,
17,Kampak,NNP,B-LOC,From-Arg,"(-8.189980689762292, 111.65656357391887)",3
17,-,O,O,O,,
17,Munjungan,NNP,B-LOC,To-Arg,"(-8.293942902909016, 111.566554963216)",3
17,",",",",O,O,,
17,"""","""",O,O,,
17,tandasnya,NN,O,O,,
18,Tabrak,NNP,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
18,Separator,NNP,O,O,,
18,",",",",O,O,,
18,Metro,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
18,Mini,NN,I-ARG,Vehicle-Arg,,
18,Tutup,JJ,O,O,,
18,Jalur,NN,O,O,,
18,TransJ,NNP,O,O,,
18,arah,NN,O,O,,
18,Ragunan,NN,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.298529811198288, 106.82124704215897)",4
18,di,IN,O,O,,
18,Pejaten,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.272953462733, 106.83516677480338)",4
18,-,NNP,O,O,,
18,-,-,O,O,,
18,Jakarta,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
18,-,-,O,O,,
18,Sebuah,NND,O,O,,
18,Metro,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
18,Mini,NN,I-ARG,Vehicle-Arg,,
18,yang,SC,O,O,,
18,masuk,VB,O,O,,
18,jalur,NN,O,O,,
18,Transjakarta,NNP,O,O,,
18,menabrak,VBT,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
18,separatornya,NN,O,O,,
18,di,IN,O,O,,
18,Pejaten,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.272953462733, 106.83516677480338)",4
18,",",",",O,O,,
18,Jakarta,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.256679776683385, 106.81568629190677)",2
18,Selatan,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
18,Tak,NEG,O,O,,
18,hanya,RB,O,O,,
18,menabrak,VBI,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
18,",",",",O,O,,
18,Metro,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
18,Mini,NN,I-ARG,Vehicle-Arg,,
18,tersebut,DT,O,O,,
18,tersangkut,VBI,O,O,,
18,di,IN,O,O,,
18,separator,NN,O,O,,
18,Pembaca,NN,O,O,,
18,detikcom,NN,B-ORG,Reporter-Arg,,
18,",",",",O,O,,
18,Ndaru,NNP,O,O,,
18,Gayatri,NNP,O,O,,
18,mengabarkan,VBT,O,O,,
18,kejadian,NN,O,O,,
18,tersebut,PR,O,O,,
18,ketika,SC,O,O,,
18,ia,PRP,O,O,,
18,melintas,VBT,O,O,,
18,di,IN,O,O,,
18,lokasi,NN,O,O,,
18,kejadian,NN,O,O,,
18,Ndaru,NN,O,O,,
18,yang,SC,O,O,,
18,sedang,MD,O,O,,
18,menumpang,VBT,O,O,,
18,TransJ,NNP,O,O,,
18,sadar,NN,O,O,,
18,ketika,SC,O,O,,
18,bus,NN,O,O,,
18,yang,SC,O,O,,
18,ditumpanginya,VB,O,O,,
18,harus,MD,O,O,,
18,keluar,VB,O,O,,
18,jalur,NN,O,O,,
18,"""","""",O,O,,
18,Tadi,NN,O,O,,
18,saya,PRP,O,O,,
18,sadar,NN,O,O,,
18,waktu,NN,O,O,,
18,di,IN,O,O,,
18,TransJ,NNP,O,O,,
18,",",",",O,O,,
18,TransJ,NNP,O,O,,
18,yang,SC,O,O,,
18,saya,PRP,O,O,,
18,tumpangi,VB,O,O,,
18,harus,MD,O,O,,
18,keluar,VB,O,O,,
18,jalur,NN,O,O,,
18,Karena,SC,O,O,,
18,ada,VB,O,O,,
18,Metro,NN,O,O,,
18,Mini,NN,O,O,,
18,yang,SC,O,O,,
18,menabrak,VBT,O,O,,
18,pembatas,NN,O,O,,
18,jalan,NN,O,O,,
18,",",",",O,O,,
18,"""","""",O,O,,
18,ujar,VB,O,O,,
18,Ndaru,NN,O,O,,
18,ketika,SC,O,O,,
18,dihubungi,VBT,O,O,,
18,",",",",O,O,,
18,Jumat,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
18,(,OP,O,O,,
18,9,9,2016,DD,B-ARG,Time-Arg
18,),CP,O,O,,
18,saat,SC,O,O,,
18,dihubungi,VBT,O,O,,
18,sekitar,CDI,O,O,,
18,pukul,NN,B-ARG,Time-Arg,,
18,19.30,JJ,I-ARG,Time-Arg,,
18,WIB,NNP,I-ARG,Time-Arg,,
19,Kebakaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
19,Maut,NNP,O,O,,
19,di,IN,O,O,,
19,Brasil,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-17.146522489142306, -46.079913953230694)",0
19,",",",",O,O,,
19,Personel,NN,O,O,,
19,Band,NN,O,O,,
19,dan,CC,O,O,,
19,Pemilik,NN,O,O,,
19,Kelab,NN,O,O,,
19,Ditahan,VBT,O,O,,
19,-,NNP,O,O,,
19,-,-,O,O,,
19,Jakarta,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
19,-,-,O,O,,
19,Teka,NN,O,O,,
19,-,-,O,O,,
19,teki,NN,O,O,,
19,penyebab,NN,O,O,,
19,kebakaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
19,maut,CC,O,O,,
19,di,IN,O,O,,
19,Brasil,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-17.146522489142306, -46.079913953230694)",0
19,yang,SC,O,O,,
19,menewaskan,VBT,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
19,233,CDP,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
19,orang,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
19,mulai,MD,O,O,,
19,terkuak,VBI,O,O,,
19,Penyelidikan,NN,O,O,,
19,polisi,NN,O,O,,
19,mengarah,VBI,O,O,,
19,pada,IN,O,O,,
19,kembang,NN,O,O,,
19,api,NN,O,O,,
19,salah,JJ,O,O,,
19,satu,CDP,O,O,,
19,band,NN,O,O,,
19,penghibur,NN,O,O,,
19,yang,SC,O,O,,
19,tengah,NN,O,O,,
19,manggung,NN,O,O,,
19,saat,NN,O,O,,
19,itu,PR,O,O,,
19,Empat,CDP,O,O,,
19,orang,NN,O,O,,
19,ditahan,VBT,O,O,,
19,"""","""",O,O,,
19,Penyelidikan,VBT,O,O,,
19,awal,NN,O,O,,
19,menunjukkan,VB,O,O,,
19,bahwa,SC,O,O,,
19,kembang,NN,O,O,,
19,api,NN,O,O,,
19,dari,IN,O,O,,
19,band,NN,O,O,,
19,",",",",O,O,,
19,memicu,VBT,O,O,,
19,kobaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
19,api,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
19,yang,SC,O,O,,
19,bergerak,VBI,O,O,,
19,cepat,JJ,O,O,,
19,Salah,JJ,O,O,,
19,satu,CDP,O,O,,
19,anggota,NN,O,O,,
19,band,NN,O,O,,
19,tewas,JJ,O,O,,
19,Kami,PRP,O,O,,
19,melakukan,VBT,O,O,,
19,penahanan,NN,O,O,,
19,untuk,IN,O,O,,
19,kepentingan,NN,O,O,,
19,penyelidikan,NN,O,O,,
19,",",",",O,O,,
19,"""","""",O,O,,
19,kata,VB,O,O,,
19,Inspektur,NN,B-ORG,,,
19,polisi,NN,O,O,,
19,Ranolfo,NNP,O,O,,
19,Vieira,NNP,O,O,,
19,Junior,NNP,O,O,,
19,seperti,IN,O,O,,
19,dilansir,VBT,O,O,,
19,USA,NNP,O,O,,
19,Today,NNP,O,O,,
19,",",",",O,O,,
19,Selasa,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
19,(,OP,O,O,,
19,29,1,2013,DD,B-ARG,Time-Arg
19,),CP,O,O,,
19,Untuk,IN,O,O,,
19,kepentingan,NN,O,O,,
19,penyelidikan,NN,O,O,,
19,",",",",O,O,,
19,Polisi,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
19,Brasil,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-17.146522489142306, -46.079913953230694)",0
19,menangkap,VBT,O,O,,
19,empat,CDP,O,O,,
19,orang,NN,O,O,,
19,untuk,IN,O,O,,
19,dimintai,VBT,O,O,,
19,keterangan,NN,O,O,,
19,Mereka,PRP,O,O,,
19,adalah,VB,O,O,,
19,salah,JJ,O,O,,
19,satu,CDP,O,O,,
19,pemilik,NN,O,O,,
19,kelab,NN,O,O,,
19,malam,NN,O,O,,
19,',NNP,O,O,,
19,Kiss',NNP,O,O,,
19,",",",",O,O,,
19,dua,CDP,O,O,,
19,anggota,NN,O,O,,
19,band,NN,O,O,,
19,serta,CC,O,O,,
19,seorang,NN,O,O,,
19,security,IN,O,O,,
19,kelab,NN,O,O,,
19,Michele,NN,O,O,,
19,Pereira,NNP,O,O,,
19,",",",",O,O,,
19,saksi,NN,O,O,,
19,mata,NN,O,O,,
19,yang,SC,O,O,,
19,selamat,JJ,O,O,,
19,",",",",O,O,,
19,mengatakan,VB,O,O,,
19,api,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
19,langsung,RB,O,O,,
19,merembet,VBT,O,O,,
19,cepat,JJ,O,O,,
19,dari,IN,O,O,,
19,langit,NN,O,O,,
19,-,NNP,O,O,,
19,langit,NN,O,O,,
19,tak,NEG,O,O,,
19,lama,JJ,O,O,,
19,setelah,SC,O,O,,
19,salah,JJ,O,O,,
19,satu,CDP,O,O,,
19,anggota,NN,O,O,,
19,band,NN,O,O,,
19,",",",",O,O,,
19,menyulut,VBT,O,O,,
19,kembang,NN,O,O,,
19,api,NN,O,O,,
19,jenis,NN,O,O,,
19,suar,NN,O,O,,
19,"""","""",O,O,,
19,Band,NN,O,O,,
19,itu,PR,O,O,,
19,sedang,MD,O,O,,
19,tampil,VBI,O,O,,
19,dan,CC,O,O,,
19,menggunakan,VBT,O,O,,
19,suar,NN,O,O,,
19,dan,CC,O,O,,
19,tiba,VBI,O,O,,
19,-,-,O,O,,
19,tiba,VBI,O,O,,
19,mereka,PRP,O,O,,
19,menghentikan,VB,O,O,,
19,petunjukan,NN,O,O,,
19,Mereka,PRP,O,O,,
19,menunjuk,VB,O,O,,
19,ke,IN,O,O,,
19,arah,NN,O,O,,
19,atas,IN,O,O,,
19,",",",",O,O,,
19,saat,NN,O,O,,
19,itu,DT,O,O,,
19,di,IN,O,O,,
19,langit,NN,O,O,,
19,-,-,O,O,,
19,langit,NN,O,O,,
19,memang,RB,O,O,,
19,ada,VBI,O,O,,
19,sepercik,IN,O,O,,
19,api,NN,O,O,,
19,",",",",O,O,,
19,namun,CC,O,O,,
19,dengan,IN,O,O,,
19,cepat,JJ,O,O,,
19,menyebar,VB,O,O,,
19,",",",",O,O,,
19,"""","""",O,O,,
19,kata,VB,O,O,,
19,Pereira,NNP,O,O,,
19,Beberapa,NN,O,O,,
19,waktu,NN,O,O,,
19,setelah,SC,O,O,,
19,kejadian,NN,O,O,,
19,itu,PR,O,O,,
19,",",",",O,O,,
19,salah,JJ,O,O,,
19,seorang,NN,O,O,,
19,anggota,NN,O,O,,
19,band,NN,O,O,,
19,",",",",O,O,,
19,Rodrigo,NNP,O,O,,
19,Martins,NNP,O,O,,
19,memberanikan,VBT,O,O,,
19,diri,NN,O,O,,
19,tampil,VBI,O,O,,
19,dalam,IN,O,O,,
19,wawancara,NN,O,O,,
19,dengan,IN,O,O,,
19,radio,NN,O,O,,
19,lokal,JJ,O,O,,
19,Gaucha,NNP,O,O,,
19,Dalam,IN,O,O,,
19,wawancara,NN,O,O,,
19,itu,DT,O,O,,
19,Martins,NNP,O,O,,
19,mengatakan,VB,O,O,,
19,bandnya,NN,O,O,,
19,yang,SC,O,O,,
19,bernama,VB,O,O,,
19,Gurizada,NNP,O,O,,
19,Fandangueira,NNP,O,O,,
19,memang,RB,O,O,,
19,sudah,MD,O,O,,
19,terbiasa,VBI,O,O,,
19,tampil,VBI,O,O,,
19,dengan,IN,O,O,,
19,kembang,NN,O,O,,
19,api,NN,O,O,,
19,suar,JJ,O,O,,
19,"""","""",O,O,,
19,Kami,PR,O,O,,
19,telah,MD,O,O,,
19,bermain,VB,O,O,,
19,lima,CD,O,O,,
19,lagu,NN,O,O,,
19,ketika,SC,O,O,,
19,saya,PRP,O,O,,
19,lihat,VBT,O,O,,
19,ke,IN,O,O,,
19,atas,NN,O,O,,
19,dan,CC,O,O,,
19,melihat,VBT,O,O,,
19,atas,IN,O,O,,
19,terbakar,VBI,B-EVE,FIRE-EVENT,,
19,Mungkin,RB,O,O,,
19,itu,DT,O,O,,
19,karena,SC,O,O,,
19,sputnik,JJ,O,O,,
19,",",",",O,O,,
19,sebuah,NN,O,O,,
19,alat,NN,O,O,,
19,yang,SC,O,O,,
19,kami,PRP,O,O,,
19,gunakan,VBI,O,O,,
19,untuk,IN,O,O,,
19,membuat,VBT,O,O,,
19,efek,NN,O,O,,
19,cahaya,NN,O,O,,
19,Itu,PR,O,O,,
19,tidak,NEG,O,O,,
19,berbahaya,JJ,O,O,,
19,Kami,PRP,O,O,,
19,tidak,NEG,O,O,,
19,pernah,MD,O,O,,
19,menemui,VBT,O,O,,
19,masalah,NN,O,O,,
19,sebelumnya,JJ,O,O,,
19,",",",",O,O,,
19,"""","""",O,O,,
19,kata,VB,O,O,,
19,sang,RP,O,O,,
19,gitaris,NN,O,O,,
20,Kebakaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
20,Landa,NNP,O,O,,
20,Permukiman,NNP,B-ARG,Facility-Arg,,
20,Padat,NNP,O,O,,
20,di,IN,O,O,,
20,Kota,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.183541909916761, 106.80364330544381)",4
20,Bambu,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
20,Jakbar,NNP,B-PLOC,Place-Arg,2,
20,",",",",O,O,,
20,Jl,NNP,B-ARG,Street-Arg,,
20,KS,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
20,Tubun,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
20,Macet,NNP,B-EVE,JAM-EVENT,,
20,-,NNP,O,O,,
20,-,-,O,O,,
20,Jakarta,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.164985848661911, 106.77615088548771)",1
20,-,-,O,O,,
20,Kebakaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
20,melanda,VB,O,O,,
20,permukiman,NN,B-ARG,Facility-Arg,,
20,di,IN,O,O,,
20,Kelurahan,NN,B-LOC,Place-Arg,"(-6.183541909916761, 106.80364330544381)",4
20,Kota,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
20,Bambu,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
20,",",",",O,O,,
20,Kecamatan,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.189110149442986, 106.79876620583634)",3
20,Palmerah,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
20,",",",",O,O,,
20,Jakarta,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.164985848661911, 106.77615088548771)",2
20,Barat,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
20,Belum,NEG,O,O,,
20,diketahui,VBT,O,O,,
20,ada,VBI,O,O,,
20,berapa,WP,O,O,,
20,rumah,NN,O,O,,
20,yang,SC,O,O,,
20,terbakar,RB,B-EVE,FIRE-EVENT,,
20,"""","""",O,O,,
20,Benar,VB,O,O,,
20,informasinya,NN,O,O,,
20,ada,VB,O,O,,
20,kebakaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
20,di,IN,O,O,,
20,dekat,JJ,O,O,,
20,Jl,NNP,B-ARG,Street-Arg,,
20,KS,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
20,Tubun,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
20,Raya,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
20,belakang,NN,O,O,,
20,hotel,NN,B-ORG,Facility-Arg,,
20,Bimo,NNP,I-ORG,Facility-Arg,,
20,",",",",O,O,,
20,"""","""",O,O,,
20,ujar,VB,O,O,,
20,petugas,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
20,Polsek,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
20,Palmerah,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.201051303033357, 106.78941697933826)",4
20,",",",",O,O,,
20,Aiptu,NNP,O,O,,
20,Suwardi,NNP,O,O,,
20,",",",",O,O,,
20,saat,SC,O,O,,
20,dikonfirmasi,VBT,O,O,,
20,detikcom,NN,B-ORG,Reporter-Arg,,
20,",",",",O,O,,
20,Senin,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
20,(,OP,O,O,,
20,4,9,2016,DD,B-ARG,Time-Arg
20,),CP,O,O,,
20,Kebakaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
20,yang,SC,O,O,,
20,terjadi,VB,O,O,,
20,pada,IN,O,O,,
20,pukul,NN,B-ARG,Time-Arg,,
20,16.00,JJ,I-ARG,Time-Arg,,
20,WIB,NN,I-ARG,Time-Arg,,
20,tersebut,PR,O,O,,
20,membuat,VB,O,O,,
20,lalu,O,O,,,
20,lintas,VB,O,O,,
20,di,IN,O,O,,
20,Jl,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
20,KS,NNP,I-ARG,Time-Arg,,
20,Tubun,NNP,I-ARG,Time-Arg,,
20,Raya,NNP,I-ARG,Time-Arg,,
20,menjadi,VB,O,O,,
20,macet,NN,O,O,,
20,Hal,NN,O,O,,
20,itu,PR,O,O,,
20,dikarenakan,VB,O,O,,
20,banyaknya,NN,O,O,,
20,mobil,NN,O,O,,
20,pemadam,NN,O,O,,
20,yang,SC,O,O,,
20,parkir,NN,O,O,,
20,di,IN,O,O,,
20,tepi,JJ,O,O,,
20,jalan,NN,O,O,,
20,dan,CC,O,O,,
20,bertepatan,VBI,O,O,,
20,dengan,IN,O,O,,
20,jam,NN,O,O,,
20,pulang,VBI,O,O,,
20,kantor,NN,O,O,,
21,Gempa,NNP,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
21,Bumi,NNP,I-EVE,QUAKE-EVENT,,
21,"5,1",CD,B-ARG,Strength-Arg,,
21,SR,NN,I-ARG,Strength-Arg,,
21,Guncang,NNP,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
21,Pacitan,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.147926665761588, 111.1752379086731)",2
21,-,NNP,O,O,,
21,-,-,O,O,,
21,Jakarta,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.164985848661911, 106.77615088548771)",1
21,-,-,O,O,,
21,Gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
21,bumi,NN,I-EVE,QUAKE-EVENT,,
21,berkekuatan,VBI,B-ARG,Strength-Arg,,
21,"5,1",CD,I-ARG,Strength-Arg,,
21,Skala,NN,I-ARG,Strength-Arg,,
21,Richter,NNP,I-ARG,Strength-Arg,,
21,(,OP,O,O,,
21,SR,NNP,O,O,,
21,),CP,O,O,,
21,mengguncang,VBT,O,O,,
21,kawasan,NN,O,O,,
21,Pacitan,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.147926665761588, 111.1752379086731)",2
21,",",",",O,O,,
21,Jawa,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-7.593465864949647, 112.53030664912593)",1
21,Timur,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
21,Tidak,NEG,O,O,,
21,ada,VB,O,O,,
21,peringatan,NN,O,O,,
21,tsunami,NN,O,O,,
21,dalam,IN,O,O,,
21,kejadian,NN,O,O,,
21,ini,PR,O,O,,
21,Informasi,PR,O,O,,
21,yang,SC,O,O,,
21,dihimpun,VBT,O,O,,
21,dari,IN,O,O,,
21,website,NN,O,O,,
21,Badan,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
21,Meteorologi,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
21,Klimatologi,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
21,dan,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
21,Geofisika,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
21,(,OP,O,O,,
21,BMKG,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
21,),CP,O,O,,
21,",",",",O,O,,
21,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
21,terjadi,VBI,O,O,,
21,di,IN,O,O,,
21,pukul,NN,B-ARG,Time-Arg,,
21,01.07,CD,I-ARG,Time-Arg,,
21,WIB,NNP,I-ARG,Time-Arg,,
21,",",",",O,O,,
21,Kamis,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
21,(,OP,O,O,,
21,22,9,2016,DD,B-ARG,Time-Arg
21,),CP,O,O,,
21,Titik,NN,B-ARG,Central-Arg,,
21,gempa,NN,I-ARG,Central-Arg,,
21,berada,VBI,O,O,,
21,di,IN,O,O,,
21,9.07,CD,B-ARG,Central-Arg,,
21,Lintang,NN,I-ARG,Central-Arg,,
21,Selatan,NNP,I-ARG,Central-Arg,,
21,(,OP,O,O,,
21,LS,NNP,O,O,,
21,),CP,O,O,,
21,dan,CC,O,O,,
21,111.50,CDP,B-ARG,Central-Arg,,
21,Bujur,NN,I-ARG,Central-Arg,,
21,Timur,NN,I-ARG,Central-Arg,,
21,(,OP,O,O,,
21,BJ,NNP,O,O,,
21,),CP,O,O,,
21,pada,IN,O,O,,
21,kedalaman,NN,B-ARG,Depth-Arg,,
21,10,CDP,I-ARG,Depth-Arg,,
21,kilometer,NND,I-ARG,Depth-Arg,,
21,Lokasi,NN,O,O,,
21,gempa,NN,B-EVE,QUAKE-EVENT,,
21,berada,VBI,O,O,,
21,pada,IN,O,O,,
21,108,CD,B-ARG,Central-Arg,,
21,kilometer,NND,I-ARG,Central-Arg,,
21,Tenggara,NNP,I-ARG,Central-Arg,,
21,Pacitan,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.147926665761588, 111.1752379086731)",2
21,Belum,NEG,O,O,,
21,diketahui,VBT,O,O,,
21,apakah,WP,O,O,,
21,ada,VBI,O,O,,
21,korban,NN,O,O,,
21,jiwa,NN,O,O,,
21,ataupun,CC,O,O,,
21,luka,NN,O,O,,
21,",",",",O,O,,
21,maupun,CC,O,O,,
21,kerusakan,NN,O,O,,
21,bangunan,NN,O,O,,
21,akibat,IN,O,O,,
21,kejadian,NN,O,O,,
21,ini,PR,O,O,,
22,Diguyur,NN,O,O,,
22,Hujan,NN,O,B-EVE,RAIN-EVENT,
22,Semalam,NNP,O,O,,
22,",",",",O,O,,
22,Banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
22,dan,CC,O,O,,
22,Longsor,NNP,B-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
22,Landa,NNP,O,O,,
22,Pacitan,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.147926665761588, 111.1752379086731)",2
22,-,-,O,O,,
22,-,NNP,O,O,,
22,Pacitan,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-8.147926665761588, 111.1752379086731)",2
22,-,-,O,O,,
22,Banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
22,dan,CC,O,O,,
22,longsor,JJ,B-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
22,melanda,VB,O,O,,
22,sejumlah,CD,O,O,,
22,wilayah,NN,O,O,,
22,di,IN,O,O,,
22,Kabupaten,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.147926665761588, 111.1752379086731)",2
22,Pacitan,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
22,",",",",O,O,,
22,Jumat,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
22,(,OP,O,O,,
22,2,12,2016,DD,B-ARG,Time-Arg
22,),CP,O,O,,
22,Ini,PR,O,O,,
22,menyusul,VB,O,O,,
22,hujan,NN,B-EVE,RAIN-EVENT,,
22,deras,NN,I-EVE,RAIN-EVENT,,
22,tanpa,IN,O,O,,
22,henti,NN,O,O,,
22,sejak,IN,O,O,,
22,Kamis,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
22,(,OP,O,O,,
22,1,12,2016,DD,B-ARG,Time-Arg
22,),CP,O,O,,
22,petang,NN,O,O,,
22,Tidak,NEG,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
22,ada,VBI,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
22,korban,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
22,jiwa,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
22,Namun,CC,O,O,,
22,bencana,NN,O,O,,
22,menyebabkan,VBT,O,O,,
22,aktivitas,NN,O,O,,
22,warga,NN,O,O,,
22,terganggu,JJ,O,O,,
22,Di,IN,O,O,,
22,Desa,NN,B-LOC,Place-Arg,"(-7.809591907531737, 111.07196616761394)",4
22,Sirnoboyo,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
22,",",",",O,O,,
22,Kecamatan,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.147926665761588, 111.1752379086731)",3
22,Kota,NN,I-PLOC,Place-Arg,,
22,puluhan,CDC,B-ARG,AffectedPeople-Arg,,
22,warga,NN,I-ARG,AffectedPeople-Arg,,
22,di,IN,O,O,,
22,2,CDP,O,AffectedRT-Arg,,
22,RT,NN,O,AffectedRT-Arg,,
22,terjebak,VBT,O,O,,
22,banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
22,Luapan,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
22,air,NN,I-EVE,FLOOD-EVENT,,
22,bahkan,RB,O,O,,
22,masuk,VB,O,O,,
22,ke,IN,O,O,,
22,rumah,NN,O,O,,
22,warga,NN,O,O,,
22,Sedikitnya,NNG,O,O,,
22,20,CDP,B-ARG,AffectedHouse-Arg,,
22,rumah,NN,I-ARG,AffectedHouse-Arg,,
22,tidak,NEG,O,O,,
22,dapat,MD,O,O,,
22,ditempati,VBT,O,O,,
22,karena,IN,O,O,,
22,tergenang,VBT,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
22,air,NN,I-EVE,FLOOD-EVENT,,
22,kecoklatan,SC,O,O,,
22,bercampur,VBT,O,O,,
22,lumpur,NN,O,O,,
22,Air,NNP,O,O,,
22,berasal,VB,O,O,,
22,dari,IN,O,O,,
22,luapan,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
22,Sungai,NN,B-ARG,Cause-Arg,,
22,Jelok,NNP,I-ARG,Cause-Arg,,
22,Tidak,NEG,O,O,,
22,itu,PR,O,O,,
22,saja,RB,O,O,,
22,",",",",O,O,,
22,puluhan,CD,B-ARG,AffectedField-Arg,,
22,hektar,NND,I-ARG,AffectedField-Arg,,
22,lahan,NN,I-ARG,AffectedField-Arg,,
22,padi,NN,I-ARG,O,,
22,siap,JJ,O,O,,
22,panen,NN,O,O,,
22,juga,RB,O,O,,
22,terendam,JJ,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
22,Di,IN,O,O,,
22,lingkar,NN,O,O,,
22,kota,NN,O,O,,
22,beberapa,CDI,O,O,,
22,jalan,NN,O,O,,
22,terendam,VB,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
22,banjir,NN,I-EVE,FLOOD-EVENT,,
22,setinggi,VBT,B-ARG,Height-Arg,,
22,40,CDP,I-ARG,Height-Arg,,
22,sentimeter,NN,I-ARG,Height-Arg,,
22,Genangan,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
22,paling,RB,O,O,,
22,tinggi,JJ,O,O,,
22,tampak,VB,O,O,,
22,di,IN,O,O,,
22,Jl,NNP,B-ARG,Street-Arg,,
22,Ahmad,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
22,Yani,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
22,",",",",O,O,,
22,depan,NN,O,O,,
22,Asrama,NN,B-ORG,Facility-Arg,,
22,Polisi,NN,I-ORG,Facility-Arg,,
22,Saluran,NNP,O,O,,
22,air,NN,O,O,,
22,di,IN,O,O,,
22,Lingkungan,NN,O,O,,
22,Bleber,NNP,O,O,,
22,",",",",O,O,,
22,Sidoharjo,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.436421165186444, 109.56240842558131)",4
22,juga,RB,O,O,,
22,meluap,VBI,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
22,dan,CC,O,O,,
22,menggenangi,VBT,O,O,,
22,pemukiman,NN,B-ARG,Place-Arg,,
22,serta,CC,O,O,,
22,jalan,NN,O,O,,
22,di,IN,O,O,,
22,sekitarnya,NNG,O,O,,
22,"""","""",O,O,,
22,Sejak,NN,O,O,,
22,semalam,RB,O,O,,
22,kami,PRP,O,O,,
22,keliling,NN,O,O,,
22,memang,RB,O,O,,
22,curah,NN,O,O,,
22,hujan,NN,O,O,,
22,cukup,RB,O,O,,
22,deras,NN,O,O,,
22,Tim,NNP,O,O,,
22,sedang,MD,O,O,,
22,melakukan,VBT,O,O,,
22,assesment,NN,O,O,,
22,terkait,VBT,O,O,,
22,dampak,NN,O,O,,
22,bencana,NN,O,O,,
22,dari,IN,O,O,,
22,semua,NN,O,O,,
22,lini,NN,O,O,,
22,",",",",O,O,,
22,"""","""",O,O,,
22,ujar,VB,O,O,,
22,Ratna,NNP,O,O,,
22,Budiono,NNP,O,O,,
22,",",",",O,O,,
22,Kasi,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
22,Pencegahan,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
22,dan,CC,O,O,,
22,Kesiapsiagaan,NN,O,O,,
22,BPBD,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
22,Pacitan,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.147926665761588, 111.1752379086731)",2
22,",",",",O,O,,
22,Jumat,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
22,(,OP,O,O,,
22,2,12,2016,DD,B-ARG,Time-Arg
22,),CP,O,O,,
22,pagi.Curah,NN,O,O,,
22,hujan,NN,O,O,,
22,tinggi,JJ,O,O,,
22,juga,RB,O,O,,
22,menyebabkan,VB,O,O,,
22,longsor,JJ,B-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
22,di,IN,O,O,,
22,banyak,CD,O,O,,
22,tempat,NN,O,O,,
22,Antara,NN,O,O,,
22,lain,JJ,O,O,,
22,di,IN,O,O,,
22,Kebonredi,NN,O,O,,
22,dan,CC,O,O,,
22,Mentoro,NN,B-LOC,Place-Arg,"(-7.6056688758412605, 111.7911244288003)",4
22,",",",",O,O,,
22,keduanya,PRN,O,O,,
22,di,IN,O,O,,
22,Kecamatan,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.186435169632913, 111.11163980495604)",3
22,Kota,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
22,Bencana,NN,O,O,,
22,yang,SC,O,O,,
22,sama,JJ,O,O,,
22,juga,RB,O,O,,
22,terjadi,VBI,O,O,,
22,di,IN,O,O,,
22,jalur,NN,O,O,,
22,Pacitan,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.147926665761588, 111.1752379086731)",2
22,-,-,O,O,,
22,Ponorogo,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-7.91251761463696, 111.47933083511221)",2
22,ruas,NN,O,O,,
22,Desa,NN,B-LOC,Place-Arg,"(-7.966717985816049, 111.63091949365385)",4
22,Ngreco,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
22,",",",",O,O,,
22,Kecamatan,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.058816882364665, 111.29583760322643)",3
22,Tegalombo,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
22,Tumpukan,NN,O,O,,
22,material,NN,O,O,,
22,longsor,JJ,B-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
22,menutup,VBT,O,O,,
22,jalan,NN,O,O,,
22,sempat,MD,O,O,,
22,menimbulkan,VB,O,O,,
22,kemacetan,NN,B-EVE,JAM-EVENT,,
22,panjang,JJ,O,O,,
22,Satu,CD,B-ARG,Spot-Arg,,
22,titik,NN,I-ARG,Spot-Arg,,
22,longsor,JJ,I-ARG,Spot-Arg,,
22,lain,JJ,O,O,,
22,merusak,VBT,O,O,,
22,rumah,NN,O,O,,
22,warga,NN,O,O,,
22,Di,IN,O,O,,
22,jalur,NN,O,O,,
22,Pacitan,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.147926665761588, 111.1752379086731)",2
22,-,-,O,O,,
22,Ngadirojo,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-8.054349422284375, 111.20764780809111)",4
22,",",",",O,O,,
22,longsor,JJ,B-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
22,juga,RB,O,O,,
22,menutup,VBT,O,O,,
22,jalan,NN,O,O,,
22,utama,JJ,O,O,,
22,lintas,NN,O,O,,
22,kecamatan,NN,O,O,,
22,Lalu,JJ,O,O,,
22,-,-,O,O,,
22,lintas,NN,O,O,,
22,sempat,MD,O,O,,
22,terhenti,VBT,O,O,,
22,total,NN,O,O,,
22,Sementara,CC,O,O,,
22,pohon,NN,O,O,,
22,tumbang,VBI,O,O,,
22,melintang,VBT,O,O,,
22,jalan,NN,O,O,,
22,terjadi,VBI,O,O,,
22,di,IN,O,O,,
22,Dungkulan,NNP,O,O,,
22,",",",",O,O,,
22,Mentoro,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-7.6056688758412605, 111.7911244288003)",4
22,",",",",O,O,,
22,Kecamatan,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.186435169632913, 111.11163980495604)",3
22,Pacitan,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
22,Kondisi,NN,O,O,,
22,yang,SC,O,O,,
22,sama,JJ,O,O,,
22,disertai,VBT,O,O,,
22,puluhan,CDC,B-ARG,Spot-Arg,,
22,titik,NN,I-ARG,Spot-Arg,,
22,gunturan,SC,B-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
22,terjadi,VB,O,O,,
22,di,IN,O,O,,
22,jalur,NN,B-PLOC,Street-Arg,,
22,Pacitan,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.147926665761588, 111.1752379086731)",2
22,-,NNP,O,O,,
22,Ponorogo,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-7.91251761463696, 111.47933083511221)",2
22,sepanjang,IN,B-ARG,Length-Arg,,
22,60,CDP,I-ARG,Length-Arg,,
22,kilometer,NND,I-ARG,Length-Arg,,
22,Malam,NN,O,O,,
22,sebelumnya,SC,O,O,,
22,sebuah,NN,B-ARG,Affectedvehicle-Arg,,
22,mobil,NN,I-ARG,Affectedvehicle-Arg,,
22,mengalami,VB,O,O,,
22,rusak,JJ,O,O,,
22,pada,IN,O,O,,
22,bagian,NN,O,O,,
22,bumper,NN,O,O,,
22,depan,NN,O,O,,
22,akibat,IN,O,O,,
22,tersapu,VBT,O,O,,
22,dahan,NN,O,O,,
22,pohon,NN,O,O,,
22,yang,SC,O,O,,
22,roboh,NN,O,O,,
22,terbawa,VBT,O,O,,
22,longsoran,NNP,B-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
22,Peristiwa,NN,O,O,,
22,itu,PR,O,O,,
22,terjadi,VB,O,O,,
22,di,IN,O,O,,
22,jalur,NN,O,O,,
22,Pacitan,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-8.147926665761588, 111.1752379086731)",2
22,-,-,O,O,,
22,Ponorogo,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-7.91251761463696, 111.47933083511221)",2
22,ruas,NN,O,O,,
22,Grenjeng,NNP,O,O,,
22,Hanya,RB,O,O,,
22,2,CD,O,O,,
22,kilometer,NND,O,O,,
22,di,IN,O,O,,
22,atasnya,NN,O,O,,
22,longsor,JJ,B-EVE,LANDSLIDE-EVENT,,
22,menutup,VBT,O,O,,
22,total,NN,O,O,,
22,jalan,NN,O,O,,
22,antar,NN,O,O,,
22,kecamatan,NN,O,O,,
22,"""","""",O,O,,
22,Mohon,NN,O,O,,
22,senantiasa,RB,O,O,,
22,hati,RB,O,O,,
22,-,-,O,O,,
22,hati,JJ,O,O,,
22,dan,CC,O,O,,
22,waspada,JJ,O,O,,
22,serta,CC,O,O,,
22,selalu,RB,O,O,,
22,mencermati,VB,O,O,,
22,tiap,NN,O,O,,
22,perkembangan,NN,O,O,,
22,yang,SC,O,O,,
22,terjadi,VB,O,O,,
22,",",",",O,O,,
22,"""","""",O,O,,
22,pungkas,RP,O,O,,
22,Ratna,NNP,O,O,,
23,Pabrik,NN,B-ARG,Facility-Arg,,
23,di,IN,O,O,,
23,Pulogadung,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.195944373337625, 106.89063083550236)",3
23,Terbakar,NNP,B-EVE,FIRE-EVENT,,
23,",",",",O,O,,
23,12,CD,B-ARG,DispatchedTrucks-Arg,,
23,Damkar,NNP,I-ARG,DispatchedTrucks-Arg,,
23,Dikerahkan,VB,O,O,,
23,-,NNP,O,O,,
23,-,-,O,O,,
23,Jakarta,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
23,-,-,O,O,,
23,Si,DT,O,O,,
23,jago,NN,O,O,,
23,merah,JJ,O,O,,
23,mengamuk,VBT,O,O,,
23,di,IN,O,O,,
23,PT,NNP,B-ORG,Facility-Arg,,
23,Antam,NNP,I-ORG,Facility-Arg,,
23,di,IN,O,O,,
23,Pulogadung,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.195944373337625, 106.89063083550236)",3
23,",",",",O,O,,
23,Jakarta,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.253493193386638, 106.88971076153182)",2
23,Timur,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
23,Sebanyak,CDI,O,O,,
23,12,CDP,B-ARG,DispatchedTrucks-Arg,,
23,mobil,NN,I-ARG,DispatchedTrucks-Arg,,
23,pemadam,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
23,kebakaran,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
23,Jakarta,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.253493193386638, 106.88971076153182)",2
23,Timur,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
23,merapat,VBT,O,O,,
23,ke,IN,O,O,,
23,lokasi,NN,O,O,,
23,untuk,IN,O,O,,
23,memadamkan,VBT,B-EVE,FIRE-EVENT,,
23,api,NN,I-EVE,FIRE-EVENT,,
23,Petugas,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
23,Suku,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
23,Dinas,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
23,Pemadam,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
23,Kebakaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
23,Jakarta,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.253493193386638, 106.88971076153182)",2
23,Timur,NN,I-PLOC,Place-Arg,,
23,awalnya,NN,O,O,,
23,menerima,VB,O,O,,
23,informasi,NN,O,O,,
23,kebakaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
23,ini,PR,O,O,,
23,dari,IN,O,O,,
23,masyarakat,NN,O,O,,
23,yang,SC,O,O,,
23,memberi,VB,O,O,,
23,tahu,VB,O,O,,
23,ada,VB,O,O,,
23,asap,NN,O,O,,
23,tebal,JJ,O,O,,
23,yang,SC,O,O,,
23,membubung,VBI,O,O,,
23,tinggi,JJ,O,O,,
23,di,IN,O,O,,
23,PT,NNP,B-ARG,Facility-Arg,,
23,Antam,NNP,I-ARG,Facility-Arg,,
23,",",",",O,O,,
23,yang,SC,O,O,,
23,berada,VBI,O,O,,
23,di,IN,O,O,,
23,Jalan,NN,B-ARG,Street-Arg,,
23,Raya,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
23,Pemuda,NN,I-ARG,Street-Arg,,
23,-,-,O,O,,
23,Jalan,NN,B-ARG,Street-Arg,,
23,Raya,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
23,Bekasi,NN,I-ARG,Street-Arg,,
23,KM,NN,B-ARG,Point-Arg,,
23,18,CD,I-ARG,Point-Arg,,
23,",",",",O,O,,
23,sekitar,CDI,O,O,,
23,pukul,NN,B-ARG,Time-Arg,,
23,05.35,CD,I-ARG,Time-Arg,,
23,WIB,NN,I-ARG,Time-Arg,,
23,"""","""",O,O,,
23,Terjadi,NN,O,O,,
23,kebakaran,NN,B-EVE,FIRE-EVENT,,
23,di,IN,O,O,,
23,PT,NNP,B-ORG,Facility-Arg,,
23,Antam,NNP,I-ORG,Facility-Arg,,
23,Pulogadung,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.195944373337625, 106.89063083550236)",3
23,Sebanyak,CDI,O,O,,
23,12,CDP,B-ARG,DispatchedTrucks-Arg,,
23,unit,NN,I-ARG,DispatchedTrucks-Arg,,
23,kami,PRP,O,O,,
23,kerahkan,NN,O,O,,
23,ke,IN,O,O,,
23,lokasi,NN,O,O,,
23,",",",",O,O,,
23,"""","""",O,O,,
23,ujar,VB,O,O,,
23,Kepala,NN,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
23,Seksi,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
23,Operasi,NN,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
23,Damkar,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
23,Jakarta,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.253493193386638, 106.88971076153182)",2
23,Timur,NNP,I-PLOC,,,
23,Gatot,NNP,O,O,,
23,Sulaiman,NNP,O,O,,
23,dalam,IN,O,O,,
23,keterangan,NN,O,O,,
23,yang,SC,O,O,,
23,diterima,VB,O,O,,
23,detikcom,NN,B-ORG,Reporter-Arg,,
23,",",",",O,O,,
23,Senin,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
23,(,OP,O,O,,
23,16,1,2017,DD,B-ARG,Time-Arg
23,),CP,O,O,,
24,Ketinggian,NN,O,O,,
24,Air,FW,O,O,,
24,di,IN,O,O,,
24,Kampung,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-3.220507894108893, 107.64114141584496)",4
24,Melayu,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
24,Sudah,MD,O,O,,
24,Mencapai,VB,O,O,,
24,Sepinggang,NNP,B-ARG,Height-Arg,,
24,-,NNP,O,O,,
24,-,-,O,O,,
24,Jakarta,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",1
24,-,-,O,O,,
24,Kawasan,NN,O,O,,
24,langganan,NN,O,O,,
24,banjir,NN,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
24,",",",",O,O,,
24,Kampung,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-3.220507894108893, 107.64114141584496)",4
24,Melayu,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
24,",",",",O,O,,
24,kembali,RB,O,O,,
24,harus,MD,O,O,,
24,terendam,VB,B-EVE,FLOOD-EVENT,,
24,akibat,IN,O,O,,
24,meningkatnya,NN,O,O,,
24,debit,NN,O,O,,
24,air,NN,O,O,,
24,sungai,NN,B-ARG,Cause-Arg,,
24,Ciliwung,NNP,I-ARG,Cause-Arg,,
24,Ketinggian,NN,B-ARG,Height-Arg,,
24,air,NN,I-ARG,Height-Arg,,
24,beragam,VBI,O,O,,
24,",",",",O,O,,
24,ada,VB,O,O,,
24,yang,SC,O,O,,
24,sepinggang,RB,B-ARG,Height-Arg,,
24,bahkan,RB,O,O,,
24,ada,VBI,O,O,,
24,juga,RB,O,O,,
24,yang,SC,O,O,,
24,sudah,MD,O,O,,
24,seleher,VB,B-ARG,Height-Arg,,
24,orang,NN,O,O,,
24,dewasa,JJ,O,O,,
24,Air,NN,O,O,,
24,di,IN,O,O,,
24,Gang,NNP,O,O,,
24,Anwar,NNP,O,O,,
24,",",",",O,O,,
24,Kelurahan,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-3.220507894108893, 107.64114141584496)",4
24,Kampung,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
24,Melayu,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
24,",",",",O,O,,
24,Jakarta,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.253493193386638, 106.88971076153182)",2
24,Timur,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
24,",",",",O,O,,
24,pada,IN,O,O,,
24,pukul,NN,B-ARG,Time-Arg,,
24,03.00,CDP,I-ARG,Time-Arg,,
24,WIB,NN,I-ARG,Time-Arg,,
24,tadi,NN,O,O,,
24,awalnya,NN,O,O,,
24,hanya,RB,O,O,,
24,semata,NN,O,O,,
24,kaki,NN,O,O,,
24,saja,RB,O,O,,
24,Namun,CC,O,O,,
24,air,NN,O,O,,
24,meningkat,VB,O,O,,
24,cepat,JJ,O,O,,
24,masuk,VB,O,O,,
24,ke,IN,O,O,,
24,kawasan,NN,O,O,,
24,yang,SC,O,O,,
24,letaknya,NN,O,O,,
24,persis,NN,O,O,,
24,di,IN,O,O,,
24,RS,NNP,B-ARG,Facility-Arg,,
24,Hermina,NNP,I-ARG,Facility-Arg,,
24,ini,PR,O,O,,
24,"""","""",O,O,,
24,Tidak,NEG,O,O,,
24,sampai,IN,O,O,,
24,setengah,NN,O,O,,
24,jam,NN,O,O,,
24,",",",",O,O,,
24,air,NN,O,O,,
24,sudah,RB,O,O,,
24,sedengkul,CC,B-ARG,Height-Arg,,
24,"""","""",O,O,,
24,kata,VB,O,O,,
24,salah,JJ,O,O,,
24,satu,CDP,O,O,,
24,warga,NN,O,O,,
24,RW,NN,B-ARG,Place-Arg,,
24,012,CD,I-ARG,Place-Arg,,
24,RT,SYM,I-ARG,Place-Arg,,
24,01,CD,I-ARG,Place-Arg,,
24,",",",",O,O,,
24,Heri,NNP,O,O,,
24,saat,NN,O,O,,
24,di,IN,O,O,,
24,temui,NN,O,O,,
24,di,IN,O,O,,
24,lokasi,NN,O,O,,
24,",",",",O,O,,
24,Selasa,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
24,(,OP,O,O,,
24,5,3,2013,DD,B-ARG,Time-Arg
24,),CP,O,O,,
24,"""","""",O,O,,
24,Tadi,3,O,O,,
24,jam,NN,O,O,,
24,5,CDP,O,O,,
24,airnya,NN,O,O,,
24,naik,VBI,O,O,,
24,lagi,RB,O,O,,
24,sampai,IN,O,O,,
24,sedada,CC,B-ARG,Height-Arg,,
24,Airnya,NN,O,O,,
24,dingin,JJ,O,O,,
24,banget,NN,O,O,,
24,",",",",O,O,,
24,"""","""",O,O,,
24,keluh,NN,O,O,,
24,Heri,NNP,O,O,,
24,Meski,NNP,O,O,,
24,begitu,PR,O,O,,
24,",",",",O,O,,
24,sebagian,CDI,O,O,,
24,warga,NN,O,O,,
24,belum,NEG,O,O,,
24,ada,VBI,O,O,,
24,yang,SC,O,O,,
24,meninggalkan,VBT,O,O,,
24,rumah,NN,O,O,,
24,mereka,PRP,O,O,,
24,Listrik,NNP,O,O,,
24,sendiri,JJ,O,O,,
24,di,IN,O,O,,
24,kawasan,NN,O,O,,
24,ini,PR,O,O,,
24,belum,NEG,O,O,,
24,dimatikan,VBT,O,O,,
24,oleh,IN,O,O,,
24,PLN,NNP,O,O,,
24,Makin,NN,O,O,,
24,masuk,VB,O,O,,
24,ke,IN,O,O,,
24,dalam,IN,O,O,,
24,kawasan,NN,O,O,,
24,ini,PR,O,O,,
24,",",",",O,O,,
24,air,NN,O,O,,
24,bakal,MD,O,O,,
24,semakin,RB,O,O,,
24,tinggi,JJ,O,O,,
24,Heri,NNP,O,O,,
24,memperkirakan,VB,O,O,,
24,air,NN,O,O,,
24,akan,MD,O,O,,
24,surut,JJ,O,O,,
24,sore,NN,O,O,,
24,nanti,RB,O,O,,
24,"""","""",O,O,,
24,Paling,NN,O,O,,
24,mentok,VBT,O,O,,
24,magrib,NN,O,O,,
24,surutnya,NN,O,O,,
24,",",",",O,O,,
24,"""","""",O,O,,
24,tutupnya,VB,O,O,,
25,Truk,NN,O,O,,
25,Muat,NNP,O,O,,
25,Minuman,NN,O,O,,
25,Terguling,NNP,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
25,",",",",O,O,,
25,Satu,CD,O,O,,
25,Pejalan,NN,O,O,,
25,Kaki,NN,O,O,,
25,Tewas,JJ,O,O,,
25,-,-,O,O,,
25,-,NNP,O,O,,
25,Situbondo,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-7.754960492449021, 113.93247265267998)",2
25,-,-,O,O,,
25,Sebuah,NND,O,O,,
25,truk,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
25,fuso,NN,O,O,,
25,L,NNP,B-ARG,Plate-Arg,,
25,8129,CD,I-ARG,Plate-Arg,,
25,UA,NNP,I-ARG,Plate-Arg,,
25,mengalami,VB,O,O,,
25,kecelakaan,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
25,tunggal,JJ,I-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
25,di,IN,O,O,,
25,jalan,NN,B-ARG,Street-Arg,,
25,raya,JJ,I-ARG,Street-Arg,,
25,pantura,NN,I-ARG,Street-Arg,,
25,Situbondo,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-7.754960492449021, 113.93247265267998)",2
25,",",",",O,O,,
25,Rabu,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
25,(,OP,O,O,,
25,26,4,2017,DD,B-ARG,Time-Arg
25,),CP,O,O,,
25,sore,NN,O,O,,
25,Truk,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
25,bermuatan,VBT,O,O,,
25,minuman,NN,O,O,,
25,itu,DT,O,O,,
25,tiba,VBI,O,O,,
25,-,-,O,O,,
25,tiba,VBI,O,O,,
25,terguling,VBI,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
25,",",",",O,O,,
25,saat,SC,O,O,,
25,melintas,VBT,O,O,,
25,di,IN,O,O,,
25,jalan,NN,B-ARG,Street-Arg,,
25,raya,JJ,I-ARG,Street-Arg,,
25,Desa,NN,B-LOC,Place-Arg,"(-7.752553236918625, 114.18068760513947)",4
25,Curahkalak,NNP,I-LOC,Place-Arg,,
25,",",",",O,O,,
25,Kecamatan,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-7.741669275227407, 114.18339469710342)",3
25,Jangkar,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
25,Akibat,IN,O,O,,
25,kejadian,NN,O,O,,
25,tersebut,PR,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,sebagian,CDI,O,O,,
25,muatan,NN,O,O,,
25,truk,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
25,fuso,NN,O,O,,
25,itu,PR,O,O,,
25,langsung,RB,O,O,,
25,tumpah,VBI,O,O,,
25,dan,CC,O,O,,
25,berserakan,VBI,O,O,,
25,di,IN,O,O,,
25,tepi,JJ,O,O,,
25,jalan,NN,O,O,,
25,Ironisnya,NNP,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,seorang,NN,O,O,,
25,pejalan,NN,O,O,,
25,kaki,NN,O,O,,
25,yang,SC,O,O,,
25,ada,VBI,O,O,,
25,di,IN,O,O,,
25,tepi,JJ,O,O,,
25,jalan,NN,O,O,,
25,turut,VB,O,O,,
25,menjadi,VB,O,O,,
25,korban,NN,O,O,,
25,Tubuh,NN,O,O,,
25,Pak,NN,O,O,,
25,Didi,NNP,O,O,,
25,(,OP,O,O,,
25,60),NN,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,tertabrak,VBI,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
25,dan,CC,O,O,,
25,sempat,MD,O,O,,
25,terseret,VBT,O,O,,
25,bodi,NN,O,O,,
25,truk,NN,O,O,,
25,yang,SC,O,O,,
25,terguling,VBI,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
25,hingga,IN,O,O,,
25,beberapa,CDI,O,O,,
25,meter,NN,O,O,,
25,Pria,NN,O,O,,
25,warga,NN,O,O,,
25,setempat,NN,O,O,,
25,itu,PR,O,O,,
25,tewas,JJ,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
25,seketika,RB,O,O,,
25,dengan,IN,O,O,,
25,kondisi,NN,O,O,,
25,mengenaskan,VBT,O,O,,
25,Bagian,NN,O,O,,
25,kepalanya,IN,O,O,,
25,hancur,RB,O,O,,
25,Jasad,NN,O,O,,
25,korban,NN,O,O,,
25,ini,PR,O,O,,
25,langsung,RB,O,O,,
25,dibawa,VB,O,O,,
25,ke,IN,O,O,,
25,kamar,NN,O,O,,
25,jenazah,NN,O,O,,
25,RSUD,NN,B-ORG,Hospital-Arg,,
25,Asembagus,NNP,I-ORG,Hospital-Arg,,
25,"""","""",O,O,,
25,Sebelum,SC,O,O,,
25,kejadian,NN,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,Pak,NN,O,O,,
25,Didi,NN,O,O,,
25,ini,PR,O,O,,
25,sempat,MD,O,O,,
25,jalan,NN,O,O,,
25,kaki,NN,O,O,,
25,ke,IN,O,O,,
25,timur,NN,O,O,,
25,lewat,NN,O,O,,
25,di,IN,O,O,,
25,depan,NN,O,O,,
25,toko,NN,O,O,,
25,di,IN,O,O,,
25,sisi,NN,O,O,,
25,utara,NN,O,O,,
25,jalan,NN,O,O,,
25,Sempat,MD,O,O,,
25,disapa,VBT,O,O,,
25,warga,NN,O,O,,
25,mau,MD,O,O,,
25,kemana,WP,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,dia,PRP,O,O,,
25,menjawab,VB,O,O,,
25,mau,MD,O,O,,
25,ngarit,NN,O,O,,
25,Tapi,CC,O,O,,
25,kejadian,NN,O,O,,
25,kecelakaannya,JJ,O,O,,
25,bagaimana,WP,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,saya,PRP,O,O,,
25,tidak,NEG,O,O,,
25,tahu,NN,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,"""","""",O,O,,
25,kata,VB,O,O,,
25,H,NNP,O,O,,
25,Farjan,NNP,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,warga,NN,O,O,,
25,setempat,NN,O,O,,
25,Tahu,VBI,O,O,,
25,truknya,NN,O,O,,
25,menelan,VBT,O,O,,
25,korban,NN,O,O,,
25,jiwa,NN,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,sopir,NN,O,O,,
25,truk,NN,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,I,NNP,O,O,,
25,Kayan,NNP,O,O,,
25,Budiasa,NNP,O,O,,
25,(,OP,O,O,,
25,48),NN,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,warga,NN,O,O,,
25,Jembrana,NNP,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,Bali,NNP,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,sempat,MD,O,O,,
25,melarikan,VBT,O,O,,
25,diri,NN,O,O,,
25,ke,IN,O,O,,
25,arah,NN,O,O,,
25,persawahan,NN,O,O,,
25,sekitar,RB,O,O,,
25,Dia,PRP,O,O,,
25,kabur,NN,O,O,,
25,diduga,VB,O,O,,
25,karena,SC,O,O,,
25,khawatir,JJ,O,O,,
25,jadi,SC,O,O,,
25,sasaran,NN,O,O,,
25,kemarahan,NN,O,O,,
25,massa,NN,O,O,,
25,Namun,CC,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,si,DT,O,O,,
25,sopir,NN,O,O,,
25,akhirnya,RB,O,O,,
25,berhasil,VB,O,O,,
25,diamankan,VBT,O,O,,
25,dan,CC,O,O,,
25,langsung,RB,O,O,,
25,dibawa,VB,O,O,,
25,ke,IN,O,O,,
25,kantor,NN,O,O,,
25,polisi,NN,O,O,,
25,terdekat,JJ,O,O,,
25,Keterangan,NN,O,O,,
25,detikcom,NN,B-ORG,Reporter-Arg,,
25,menyebutkan,VB,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,kecelakaan,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
25,tunggal,JJ,I-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
25,itu,PR,O,O,,
25,terjadi,VB,O,O,,
25,saat,NN,O,O,,
25,truk,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
25,L,NNP,B-ARG,Plate-Arg,,
25,8129,CDP,I-ARG,Plate-Arg,,
25,UA,NN,I-ARG,Plate-Arg,,
25,melaju,VBT,O,O,,
25,dari,IN,O,O,,
25,arah,NN,O,O,,
25,Surabaya,NNP,B-PLOC,From-Arg,"(-7.2738030882994495, 112.72653793278619)",2
25,Sesampainya,NN,O,O,,
25,di,IN,O,O,,
25,lokasi,NN,O,O,,
25,kejadian,NN,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,yakni,VBT,O,O,,
25,di,IN,O,O,,
25,jalan,NN,B-PLOC,Place-Arg,"(-7.741669275227407, 114.18339469710342)",3
25,raya,JJ,I-PLOC,Place-Arg,,
25,Desa,NN,I-PLOC,Place-Arg,,
25,Curahkalak,NNP,I-LOC,Place-Arg,"(-7.752553236918625, 114.18068760513947)",4
25,",",",",O,O,,
25,Kecamatan,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-7.741669275227407, 114.18339469710342)",3
25,Jangkar,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
25,",",",",O,O,,
25,konon,NN,O,O,,
25,dari,IN,O,O,,
25,arah,NN,O,O,,
25,berlawanan,VBI,O,O,,
25,mendadak,RB,O,O,,
25,ada,VB,O,O,,
25,mobil,NN,O,O,,
25,yang,SC,O,O,,
25,menyalip,VBT,O,O,,
25,kendaraan,NN,O,O,,
25,di,IN,O,O,,
25,depannya,NN,O,O,,
25,Khawatir,JJ,O,O,,
25,terjadi,VB,O,O,,
25,tabrakan,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
25,",",",",O,O,,
25,sopir,NN,O,O,,
25,truk,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
25,langsung,JJ,O,O,,
25,banting,NN,O,O,,
25,setir,NN,O,O,,
25,ke,IN,O,O,,
25,kiri,NN,O,O,,
25,Namun,CC,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,upaya,NN,O,O,,
25,menghindar,VBT,O,O,,
25,itu,DT,O,O,,
25,justru,RB,O,O,,
25,kebablasan,NN,O,O,,
25,hingga,IN,O,O,,
25,truknya,NN,O,O,,
25,terguling,VBI,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
25,dan,CC,O,O,,
25,menabrak,VBT,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
25,pejalan,NN,O,O,,
25,kaki,NN,O,O,,
25,"""","""",O,O,,
25,Satu,CD,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
25,korban,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
25,meninggal,VBI,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
25,pejalan,NN,O,O,,
25,kaki,NN,O,O,,
25,Korban,NN,O,O,,
25,meninggal,VBI,O,O,,
25,ini,DT,O,O,,
25,akibat,IN,O,O,,
25,tertabrak,VBT,O,O,,
25,truk,NN,O,O,,
25,Menurut,IN,O,O,,
25,keterangan,NN,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,truk,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
25,terguling,VBI,O,O,,
25,setelah,SC,O,O,,
25,berusaha,VBI,O,O,,
25,menghindari,VBT,O,O,,
25,kecelakaan,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
25,dengan,IN,O,O,,
25,mobil,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
25,yang,SC,O,O,,
25,datang,VBI,O,O,,
25,dari,IN,O,O,,
25,arah,NN,O,O,,
25,berlawanan,VBI,O,O,,
25,Tapi,CC,O,O,,
25,semuanya,NN,O,O,,
25,masih,MD,O,O,,
25,akan,MD,O,O,,
25,kita,PRP,O,O,,
25,dalami,IN,O,O,,
25,",",",",O,O,,
25,"""","""",O,O,,
25,tandas,JJ,O,O,,
25,Kanit,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
25,Laka,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
25,Satlantas,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
25,Polres,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
25,Situbondo,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-7.752553236918625, 114.18068760513947)",2
25,",",",",O,O,,
25,Iptu,NNP,O,O,,
25,Sutanto,NNP,O,O,,
26,Pemotor,NN,O,,,
26,yang,SC,O,O,,
26,Tewas,JJ,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
26,Tabrak,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
26,Tiang,JJ,O,O,,
26,Beton,NN,O,O,,
26,Fly,FW,O,O,,
26,Over,FW,O,O,,
26,Jl,NNP,B-ARG,Street-Arg,,
26,Antasari,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
26,Masih,MD,O,O,,
26,Pelajar,NNP,O,O,,
26,-,-,O,O,,
26,-,NNP,O,O,,
26,Jakarta,NNP,B-PLOC,Published-Arg,"(-6.197602429787846, 106.83139222722116)",2
26,-,-,O,O,,
26,Motor,NNP,B-ARG,Vehicle-Arg,,
26,Yamaha,NNP,I-ARG,Vehicle-Arg,,
26,Mio,NNP,I-ARG,Vehicle-Arg,,
26,menabrak,VBT,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
26,tiang,NN,O,O,,
26,beton,NN,O,O,,
26,fly,NN,O,O,,
26,over,FW,O,O,,
26,Jalan,NN,B-ARG,Street-Arg,,
26,Antasari,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
26,",",",",O,O,,
26,Jakarta,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.256679776683385, 106.81568629190677)",2
26,Selatan,NNP,I-PLOC,Place-Arg,,
26,",",",",O,O,,
26,Rabu,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
26,(,OP,O,O,,
26,13,3,3,DD,B-ARG,Time-Arg
26,),CP,O,O,,
26,dini,JJ,O,O,,
26,hari,NN,O,O,,
26,tadi,NN,O,O,,
26,Dua,CDP,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
26,korban,NN,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
26,yang,SC,I-ARG,DeathVictim-Arg,,
26,tewas,JJ,B-ARG,DeathVictim-Arg,,
26,dalam,IN,O,O,,
26,kejadian,NN,O,O,,
26,nahas,JJ,O,O,,
26,itu,PR,O,O,,
26,ternyata,RB,O,O,,
26,masih,RB,O,O,,
26,pelajar,NN,O,O,,
26,"""","""",O,O,,
26,Laka,NN,O,O,,
26,berat,JJ,O,O,,
26,kecelakaan,NN,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
26,tunggal,JJ,B-EVE,ACCIDENT-EVENT,,
26,(,OP,O,O,,
26,out,FW,O,O,,
26,of,FW,O,O,,
26,control),FW,O,O,,
26,",",",",O,O,,
26,kendaraan,NN,O,O,,
26,sepeda,NN,O,O,,
26,motor,NN,B-ARG,Vehicle-Arg,,
26,Yamaha,NNP,I-ARG,Vehicle-Arg,,
26,Mio,NNP,O,O,,
26,B,NNP,B-ARG,Plate-Arg,,
26,3819,CD,I-ARG,Plate-Arg,,
26,BJJ,NNP,I-ARG,Plate-Arg,,
26,",",",",O,O,,
26,"""","""",O,O,,
26,kata,VB,O,O,,
26,Kanit,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
26,Laka,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
26,Polres,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
26,Jaksel,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.256679776683385, 106.81568629190677)",2
26,",",",",O,O,,
26,AKP,NNP,B-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
26,Sigit,NNP,I-ORG,OfficerOfficial-Arg,,
26,",",",",O,O,,
26,dalam,IN,O,O,,
26,keterangan,NN,O,O,,
26,yang,SC,O,O,,
26,diterima,VB,O,O,,
26,detikcom,NN,B-ORG,Reporter-Arg,,
26,",",",",O,O,,
26,Rabu,NNP,B-ARG,Time-Arg,,
26,(,OP,O,O,,
26,13,3,2013,DD,B-ARG,Time-Arg
26,),CP,O,O,,
26,Sigit,NNP,O,O,,
26,menerangkan,VBI,O,O,,
26,pengendara,NN,O,O,,
26,motor,NN,O,O,,
26,itu,PR,O,O,,
26,adalah,VB,O,O,,
26,Yasin,NNP,O,O,,
26,Yusuf,NNP,O,O,,
26,(,OP,O,O,,
26,17),CDP,O,O,,
26,",",",",O,O,,
26,seorang,NN,O,O,,
26,pelajar,NN,O,O,,
26,yang,SC,O,O,,
26,merupakan,VB,O,O,,
26,warga,NN,O,O,,
26,Jl,NNP,B-ARG,Street-Arg,,
26,H,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
26,Ali,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
26,RT04,NN,B-ARG,Street-Arg,,
26,RW06,NN,I-ARG,Street-Arg,,
26,Cipete,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.272776143581459, 106.80500427136693)",4
26,Selatan,NNP,I-LOC,,,
26,",",",",O,O,,
26,Cilandak,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.288974453451445, 106.79421262503324)",3
26,",",",",O,O,,
26,Jakarta,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.256679776683385, 106.81568629190677)",2
26,Selatan,NNP,I-PLOC,,,
26,Sedangkan,CC,O,O,,
26,pemboncengnya,NN,O,O,,
26,adalah,VBT,O,O,,
26,Suci,JJ,O,O,,
26,Fitri,NNP,O,O,,
26,Astuti,NNP,O,O,,
26,(,OP,O,O,,
26,18),CDP,O,O,,
26,",",",",O,O,,
26,seorang,NN,O,O,,
26,pelajar,NN,O,O,,
26,yang,SC,O,O,,
26,merupakan,VB,O,O,,
26,warga,NN,O,O,,
26,Jalan,NN,B-ARG,Street-Arg,,
26,Bunga,NN,I-ARG,Street-Arg,,
26,Seroja,NNP,I-ARG,Street-Arg,,
26,RT13 RT05 RT05,I-ARG,Street-Arg,,,
26,Cipete,NNP,B-LOC,Place-Arg,"(-6.272776143581459, 106.80500427136693)",4
26,Selatan,NNP,I-PLOC,,,
26,",",",",O,O,,
26,Cilandak,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.288974453451445, 106.79421262503324)",3
26,",",",",O,O,,
26,Jakarta,NNP,B-PLOC,Place-Arg,"(-6.256679776683385, 106.81568629190677)",2
26,Selatan,NNP,I-PLOC,,,
26,"""","""",O,O,,
